# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 204987124-2-54155
msgctxt "204987124-2-54155"
msgid "Who's Margus Derius again?"
msgstr "그래서, 마르구스 드리어스가 누구라고 했었죠?"

#: 204987124-2-54046
msgctxt "204987124-2-54046"
msgid "I'd like to know more about Tamira Dobar."
msgstr "타미라 도바에 대해 좀더 알고 싶다."

#: 204987124-0-54410
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54410"
msgid "What kind of issues?"
msgstr "어떤 종류의 문제입니까?-G-"

#: 228103012-0-54410
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54410"
msgid "Tell me more about your work with the expedition."
msgstr "원정대에서 일하는 것에 대해 더 많이 말해줘.-G-"

#: 200879108-0-54393
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54393"
msgid "Priestess Hodyette has quickly tired of her growing popularity. She's become a little … blustery? Make sure you tell her you can pay. That will at least get her talking!"
msgstr "여사 제 Hodyette는 빠르게 성장하는 그녀의 피로감에 시달렸습니다. 그녀는 조금 어지럽게 굴 었어. 당신이 지불 할 수 있다고 그녀에게 말했는지 확인하십시오. 적어도 그녀의 말을 듣게 될 것입니다!-G-"

#: 204987124-0-54389
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54389"
msgid "What do you mean, ""too sought out""?"
msgstr "\"\"너무 찾았 어\"\"라는게 무슨 뜻이야?-G-"

#: 228103012-0-54389
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54389"
msgid "You think this Priestess Hodyette can really predict the weather?"
msgstr "이 여사 제 Hodyette이 정말로 날씨를 예측할 수 있다고 생각하십니까?-G-"

#: 200879108-0-54388
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54388"
msgid "I am certain of nothing, but I believe your enthusiasm will carry the day. Now take these garments and dance like bog reeds during the yearly gas bloom!"
msgstr "나는 아무 것도 확신하지 않지만, 당신의 열정이 그날을 이룰 것으로 믿습니다. 해마다 개화기 동안이 옷을 입고 늪지대처럼 춤을 추십시오!-G-"

#: 204987124-0-54387
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54387"
msgid "Are you sure these locations will be enough?"
msgstr "이 위치들로 충분하다고 확신합니까?-G-"

#: 228103012-0-54387
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54387"
msgid "How will this dance help recruitment?"
msgstr "이 댄스는 어떻게 채용에 도움이됩니까?-G-"

#: 200879108-0-54325
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54325"
msgid "Not as many as you would expect. Most Argonians from Murkmire are more interested in the here and now. They believe that the past is dead and gone and best forgotten.\n\nMe? Oh, the past has always fascinated me. That's why I joined up with Concordia!"
msgstr "당신이 기대하는 것만 큼은 아닙니다. Murkmire 출신의 Argonian 대부분이 여기에 관심이 많습니다. 그들은 과거가 죽었다고 생각하고 잊었습니다.\n\n저요? 오, 과거는 항상 나를 매료 시켰습니다. 그래서 내가 Concordia와 합류했습니다!-G-"

#: 228103012-0-54325
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54325"
msgid "Well, I had to carry these antiquities."
msgstr "글쎄, 나는이 유물들을 운반해야만했다.-G-"

#: 200879108-0-54310
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54310"
msgid "Well, I think we'd know if Beela-Kaar's curse had been unleashed. At the very least, my sister Famia would have sent word. I'm sure she'd notice if Murkmire was destroyed around her.\n\nDid you get to see the skull? Is it really made of solid gold?"
msgstr "Beela-Kaar의 저주가 풀려 났는지 알 수있을 것 같습니다. 적어도 내 동생 파밀리아는 말을 전했습니다. Murkmire가 그녀 주변에서 파괴되면 그녀가 알아 차릴 것이라고 확신합니다.\n\n두개골을 보았습니까? 그것은 진짜로 단단한 금으로 만들어 졌는가?-G-"

#: 204987124-0-54310
msgctxt "204987124-0-54310"
msgid "Here's the golden skull. You should take it for safekeeping."
msgstr "여기 황금 해골이요. 보관을 위해 가져가세요."

#: 228103012-0-54310
msgctxt "228103012-0-54310"
msgid "We found Margus in a xanmeer on the island of Norg-Tzel. The ritual consumed him."
msgstr "노그-젤 섬에 있는 잔미어에서 마구스를 찾았어요. 의식이 그를 집어 삼켰죠."

#: 200879108-0-54308
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54308"
msgid "That's unfortunate, but the Argonians warned us that the ritual was dangerous. At least Cyrodilic Collections won't have to worry about Margus Derius any more.\n\nBut you stopped the ritual? Margus wasn't able to release the curse on Murkmire, right?"
msgstr "그것은 불행한 일입니다. 그러나 Argonians은 의식이 위험하다는 것을 우리에게 경고했습니다. 적어도 Cyrodilic Collections는 Margus Derius에 대해 더 이상 걱정할 필요가 없습니다.\n\n하지만 의식을 중단 했습니까? Margus는 Murkmire에 저주를 풀 수 없었지, 그렇지?-G-"

#: 204987124-0-54308
msgctxt "204987124-0-54308"
msgid "I don't think the curse was released, but the ritual did reveal the skull's hiding place."
msgstr "저주가 퍼져나간 건 아니라고 생각해요. 하지만 의식이 두개골이 숨겨진 장소를 밝혀냈죠."

#: 228103012-0-54308
msgctxt "228103012-0-54308"
msgid "We found Margus in a xanmeer on the island of Norg-Tzel. The ritual consumed him."
msgstr "노그-젤 섬에 있는 잔미어에서 마구스를 찾았어요. 의식이 그를 집어 삼켰죠."

#: 200879108-0-54299
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54299"
msgid "He's a terrible person, but I don't know his true motivations. Maybe he thinks he can channel the power for his own purposes. Or maybe he secretly hates the Argonians for some real or imagined wrong.\n\nWhatever his reasons, we have to stop him."
msgstr "그는 끔찍한 사람이지만, 나는 그의 진정한 동기를 모른다. 아마도 그는 자신의 목적을 위해 권력을 이끌 수 있다고 생각합니다. 또는 그는 Argonians을 비밀리에 혐오스럽게 생각합니다.\n\n그의 이유가 무엇이든, 우리는 그를 멈춰야합니다.-G-"

#: 228103012-0-54299
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54299"
msgid "Why do we think Margus Derius wants to find the Golden Skull of Beela-Kaar again?"
msgstr "왜 마거스 델리우스가 Beela-Kaar의 황금 해골을 다시 찾고 싶어한다고 생각합니까?-G-"

#: 200879108-0-54297
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54297"
msgid "According to the legends, the mad Argonian sorcerer was betrayed by his own people. So with his dying breath he imbued his skull with a deadly curse. If that power is ever unleashed, it will destroy all of Murkmire.\n\nThat would be a bad thing."
msgstr "전설에 따르면, 미친 Argonian 마법사는 그 자신의 사람들에 의해 배반 당했다. 그래서 그는 죽어가는 숨결로 그의 두개골에 치명적인 저주를 불었습니다. 그 힘이 언제나 풀려나 간다면, 그것은 Murkmire의 모든 것을 파괴 할 것입니다.\n\n그것은 나쁜 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-54297
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54297"
msgid "Why would Margus Derius want to destroy Murkmire?"
msgstr "왜 Margus Derius는 Murkmire를 파괴하려고 하죠?-G-"

#: 228103012-0-54297
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54297"
msgid "Why do we think Margus Derius wants to find the Golden Skull of Beela-Kaar again?"
msgstr "왜 마거스 델리우스가 Beela-Kaar의 황금 해골을 다시 찾고 싶어한다고 생각합니까?-G-"

#: 200879108-0-54296
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54296"
msgid "From what the Argonians told you, Margus wants to perform a ritual that will allow him to acquire the skull, gain its power, and unleash its curse."
msgstr "Argonians이 말한 것에서 Margus는 그가 두개골을 획득하고 그 힘을 얻고 저주를 풀 수있는 의식을 수행하기를 원합니다.-G-"

#: 204987124-0-54296
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54296"
msgid "And what does the curse do?"
msgstr "그리고 저주는 무엇을합니까?-G-"

#: 228103012-0-54296
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54296"
msgid "Why do we think Margus Derius wants to find the Golden Skull of Beela-Kaar again?"
msgstr "왜 마거스 델리우스가 Beela-Kaar의 황금 해골을 다시 찾고 싶어한다고 생각합니까?-G-"

#: 200879108-0-54278
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54278"
msgid "And you should show them to Concordia, fast-fast! She's been waiting for you to return and wants to hear all about what you found in the Sunless Hollow."
msgstr "그리고 Concordia에 빨리 보여줘야합니다. 그녀는 당신이 돌아올 때까지 기다리고 있었고 당신이 햇볕이없는 빈 곳에서 발견 한 것을 모두 듣고 싶어합니다.-G-"

#: 204987124-0-54278
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54278"
msgid "Are all Argonians from Murkmire interested in ancient Argonian history?"
msgstr "Murkmire의 모든 Argonians들은 고대 Argonian 역사에 관심이 있습니까?-G-"

#: 228103012-0-54278
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54278"
msgid "I did have to carry these Argonian antiquities back with me."
msgstr "나는이 아르고 니안 유물들을 나와 함께 되돌려 보내야했다.-G-"

#: 200879108-0-54273
msgctxt "200879108-0-54273"
msgid "Hmm. What an excellent specimen! But see this opening on the back of the statue? A cavity, but whatever was stored inside it is missing.\n\nIt looks like Margus Derius continues to remain one step ahead of us, curse his arrogant eyes!"
msgstr "흠. 정말 훌륭한 견본이군요! 하지만 이 석상 뒤에 열려 있는 이게 보이시나요? 이 작은 구멍에 뭐가 들어있었던 간에, 지금은 이미 없어져 있군요.\n\n아직 마르구스 드리어스가 저희보다 한 발 앞서 있는것 같군요. 그의 거만한 눈에 저주가 있길!"

#: 204987124-0-54273
msgctxt "204987124-0-54273"
msgid "So what does all this mean? What is Margus Derius actually looking for?"
msgstr "그렇다면 이게 무슨 의미일까요? 마르구스 드리어스가 정말로 찾고 있는게 뭘까요?"

#: 228103012-0-54273
msgctxt "228103012-0-54273"
msgid "The black marketeer told me the Xal-Toh tablet revealed the secret of an Argonian nightmare idol."
msgstr "암시장 상인이 저에게 이 잘-토 석판이 아르고니안 악몽 우상의 비밀을 밝혔다고 했어요."

#: 200879108-0-54272
msgctxt "200879108-0-54272"
msgid "Not the sorcerer, but the relic he left behind. The legend claims that Beela-Kaar used his considerable arcane energy to imbue his skull with a powerful curse when he died. The process turned the skull into solid gold!"
msgstr "그 소서러가 중요한게 아니라, 그가 남긴 유물이 중요한 거죠. 그 전설에 따르면, 빌라-카는 그가 죽을 때 그의 엄청난 에너지를 자신의 두개골에 불어넣었다고 해요. 그 작업이 바로 그 두개골을 단단한 금으로 만들었다고 하죠!"

#: 204987124-0-54272
msgctxt "204987124-0-54272"
msgid "Do you think that's what they're after in the ruins?"
msgstr "그래서 그들이 찾는 것이 그 두개골일 거라고 생각하는 겁니까?"

#: 228103012-0-54272
msgctxt "228103012-0-54272"
msgid "Before I enter the ruins, tell me about the Xal-Toh tablet and the legend you mentioned."
msgstr "폐허에 들어가기 전에, 잘-토 석판과 당신이 언급했던 그 전설에 대해 말해주세요."

#: 200879108-0-54271
msgctxt "200879108-0-54271"
msgid "Concordia has a camp in Shadowfen, outside Stormhold. She went to check on things and do a little more research on the items you recovered.\n\nAs for us, we need to figure out how to find Margus, fast-fast!"
msgstr "콘코디아는 Stormhold 밖에 있는 Shadowfen에 기지가 있습니다. 그녀는 당신이 되찾은 물건들에 대한 추가적인 연구를 하기 위해 그곳으로 떠났습니다.\n\n이제 우리들로써는, 어떻게 마르구스를 찾을지 알아내야 하는 것이죠. 빨리빨리요!"

#: 204987124-0-54271
msgctxt "204987124-0-54271"
msgid "The murderer dropped a note. It says Margus is gathering the Blackguards at the Chid-Moska Ruins."
msgstr "살인자가 노트를 떨어뜨렸더군요. 이 노트엔 마르구스가 치드-모스카 유적에 블랙가드들을 집결하고 있다고 적혀 있어요."

#: 200879108-0-54238
msgctxt "200879108-0-54238"
msgid "Duskfall refers to the slow decline of the great Saxhleel civilization. Ages ago, the Argonians built pyramids called xanmeers and were much more advanced. Most of our research deals with the more dangerous relics of that period."
msgstr "황혼 시대는 위대한 삭스릴 문명이 천천히 쇠퇴의 길을 걷고 있을때를 이야기하죠. 수 세기 전, 아르고니안들은 잔미어라고 불리는 피라미드도 지었었고, 훨씬 더 발전되어 있었어요. 저희 연구의 대부분은 그 시대의 위험한 유물들에 대한 것들이예요."

#: 204987124-0-54238
msgctxt "204987124-0-54238"
msgid "Cyrodilic Collections is looking for dangerous relics?"
msgstr "Cyrodilic Collections는 위험한 유물들을 찾아 다니는 겁니까?"

#: 228103012-0-54238
msgctxt "228103012-0-54238"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54236
msgctxt "200879108-0-54236"
msgid "I have been with Concordia and her sister from the beginning! I left my home in Murkmire to help recover the stolen past of my people. And to participate in adventures. All very exciting!\n\nHead back to Concordia and I'll meet you there."
msgstr "저는 콘코디아와 자매와 함께 시작한 창설 멤버예요! 머크마이어에 있는 제 집을 떠난 이후로 사람들의 훔쳐진 과거를 되찾기 위해 노력 중이죠. 그리고 탐험에도 참가하고 있구요. 정말 재미있는 일이예요!\n\n콘코디아에게 돌아가세요. 거기서 같이 만납시다."

#: 204987124-0-54236
msgctxt "204987124-0-54236"
msgid "I'll see you there."
msgstr "거기서 봐."

#: 228103012-0-54236
msgctxt "228103012-0-54236"
msgid "I recovered two Argonian antiquities for Concordia and Cyrodiilic Collections."
msgstr "콘코디아와 시로딜 유물 복원단을 위해 두 개의 아르고니안 유물을 되찾았습니다."

#: 200879108-0-54228
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54228"
msgid "Oh, sure. I almost enjoy it at this point, but more than once a day would give you an ulcer. Not the best idea to be chugging venom with a hole in your gut.\n\nAlways in need of a spare stomach if you're up to it tomorrow."
msgstr "그렇지. 나는이 시점에서 거의 그것을 즐긴다. 그러나 하루에 한 번 이상이 당신에게 궤양을 줄 것이다. 당신의 내장에 구멍이있는 독을 칙칙폭폭 내고 다니는 것이 가장 좋은 생각은 아닙니다.\n\n내일이면 반드시 위장이 필요합니다.-G-"

#: 204987124-0-54228
msgctxt "204987124-0-54228"
msgid "I'll keep that in mind."
msgstr "명심하도록 하죠."

#: 200879108-0-54226
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54226"
msgid "All part of the process. Adding your juices to the mix helps the reagents dissolve into a solution. Been trying to recreate the effect in a flask, but it just curdles and ruins the whole batch.\n\nSometimes traditional methods are best."
msgstr "프로세스의 모든 부분. 믹스에 주스를 추가하면 시약이 용액에 용해되는 데 도움이됩니다. 플라스크에서 효과를 재현하려고 시도했지만 전체 덩어리를 응고시키고 파멸시킵니다.\n\n때로는 전통적인 방법이 가장 좋습니다.-G-"

#: 204987124-0-54226
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54226"
msgid "Couldn't you have done this yourself?"
msgstr "이 일을 너 혼자 해 줄 수 없니?-G-"

#: 200879108-0-54225
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54225"
msgid "Sure, sure. Once you rinse your mouth out, your teeth will never feel cleaner. Your breath'll still kill an ox at ten paces, but only for a day or so."
msgstr "그럼 그럼. 입안을 헹구면 치아는 결코 깨끗 해지지 않을 것입니다. 당신의 호흡은 여전히 10 보행시 황소를 죽일 것입니다, 하루 정도만.-G-"

#: 204987124-0-54225
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54225"
msgid "Why did you want me to drink that?"
msgstr "왜 내가 마시라고 했니?-G-"

#: 228103012-0-54225
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54225"
msgid "Am I going to be okay?"
msgstr "나는 괜찮을거야?-G-"

#: 200879108-0-54224
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54224"
msgid "Of course. You're the last ingredient. Mix it up a minute in your bubbler, then heave it into my bubbler. I'll handle the rest."
msgstr "당연하지. 너는 마지막 성분이야. 버블 러에서 잠깐 섞은 다음 버블 러에 넣으십시오. 나는 나머지를 다룰 것이다.-G-"

#: 204987124-0-54224
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54224"
msgid "I hope you're right about this."
msgstr "네 말이 맞기를 바란다.-G-"

#: 200879108-0-54223
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54223"
msgid "After I pilot the ship back to Shadowfen, I think I'll set sail for a place as far from Murkmire and the Blackguards as I can manage.\n\nI wonder what lies beyond the edge of the map, west of Summerset?"
msgstr "내가 Shadowfen으로 배를 조종 한 후에, 나는 내가 관리 할 수있는 곳에서 Murkmire와 Blackguards와 멀리 떨어져있는 곳으로 항해 할 것이라고 생각한다.\n\nSummerset의 서쪽에있는지도의 가장자리 너머에 무엇이 있을까?-G-"

#: 204987124-0-54223
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54223"
msgid "I'm ready to return to Shadowfen."
msgstr "Shadowfen으로 돌아갈 준비가되었습니다.-G-"

#: 228103012-0-54223
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54223"
msgid "I'm ready to return to Shadowfen now."
msgstr "이제 Shadowfen으로 돌아갈 준비가되었습니다.-G-"

#: 200879108-0-54222
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54222"
msgid "You want to go to where? You know that island is forbidden, right? Oh, this will be the end of us! Your weapons make a persuasive point though. Just know that the place is full of Blackguards!"
msgstr "너 어디로 가고 싶니? 그 섬이 금지되어 있다는 걸 알지? 오,이게 우리 끝이야! 당신의 무기는 설득력있는 포인트를 만듭니다. 그 장소가 Blackguards로 가득하다는 것을 알아라!-G-"

#: 204987124-0-54222
msgctxt "204987124-0-54222"
msgid "I'm ready to go."
msgstr "나는 갈 준비가되어있다.-G-"

#: 228103012-0-54222
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54222"
msgid "Good. Can you take us to the island called Norg-Tzel?"
msgstr "좋은. Norg-Tzel이라고 불리는 섬으로 우리를 데려 갈 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-54216
msgctxt "200879108-0-54216"
msgid "That corresponds with what I was able to determine. And I'm sure it's somehow related to legends of Beela-Kaar.\n\nBut what happened to you and Jee-Lar after you left the Outlaws Refuge? Were you able to track down Margus?"
msgstr "그것은 제가 알아볼 수 있던 것과 일치하군요. 그리고 이것이 어떻게든 빌라-카의 전설과도 관련있다는 것을 알게 되었죠.\n\n하지만 무법자의 은신처에서 나온 뒤로 당신과 지-라에겐 무슨 일이 있었습니까? 마르구스의 흔적을 더 찾을 수 있었습니까?"

#: 204987124-0-54216
msgctxt "204987124-0-54216"
msgid "No, but a clue led us to the Chid-Moska Ruins. That's where I recovered this nightmare idol."
msgstr "아니요, 하지만 어떤 단서가 치드-모스카 유적으로 저희들을 이끌어 줬어요. 바로 거기서 제가 이 악몽 우상을 되찾을 수 있었죠."

#: 228103012-0-54216
msgctxt "228103012-0-54216"
msgid "The black marketeer told me the Xal-Toh tablet revealed the secret of an Argonian nightmare idol."
msgstr "암시장 상인이 저에게 이 잘-토 석판이 아르고니안 악몽 우상의 비밀을 밝혔다고 했어요."

#: 200879108-0-54208
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54208"
msgid "Kyne needs to be called upon if she's to give her blessing. A hearty shout is usually good enough to get her attention, under the right circumstances.\n\nThe rune will absorb the power of her presence. That way, I'll know you were successful."
msgstr "그녀의 축복을 원한다면 Kyne에게 전화해야합니다. 왕성한 소리는 대개 적절한 상황에서주의를 끌기에 충분합니다.\n\n룬이 그녀의 존재감을 흡수합니다. 그렇게하면 당신이 성공했다는 것을 알게 될 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-54208
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54208"
msgid "And then you'll be able to predict the weather?"
msgstr "그러면 날씨를 예측할 수 있을까요?-G-"

#: 200879108-0-54207
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54207"
msgid "Let's be clear. I can predict the weather right here and now. I just choose not to until Kyne has agreed to our deal.\n\nThough, between you and me, I do hope she agrees. Becoming a hermit hasn't exactly done wonders for my coin purse."
msgstr "가자. 여기와 지금 날씨를 예측할 수 있습니다. 나는 Kyne가 우리 거래에 동의 할 때까지 그냥 선택하지 않습니다.\n\n물론, 당신과 나와 사이에, 나는 그녀가 동의하기를 바랍니다. 은자가 된 것은 정확하게 내 동전 지갑에 대한 경이로움을 완료하지 못했습니다.-G-"

#: 204987124-0-54207
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54207"
msgid "Fair enough. How did you come upon your power, anyway?"
msgstr "공정하다. 어쨌든 당신은 어떻게 당신의 힘을 얻었습니까?-G-"

#: 200879108-0-54206
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54206"
msgid "I've always had this power, truth be told. Ever since I could remember, I saw patterns in the wind. Shifting movements.\n\nEventually, I realized that my power stemmed from Kyne's wisdom. That's when I vowed to serve the goddess."
msgstr "나는 항상이 힘을 가졌다. 진실을 말해야한다. 내가 기억할 수있는 때부터, 나는 바람 속에 패턴을 보았다. 이동을 이동합니다.\n\n결국, 나는 Kyne의 지혜에서 내 힘이 파생되었음을 깨달았습니다. 그 때 나는 여신을 섬길 것을 다짐했다.-G-"

#: 204987124-0-54206
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54206"
msgid "Then why not live in a temple?"
msgstr "그렇다면 왜 성전에 살지 않는가?-G-"

#: 200879108-0-54205
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54205"
msgid "Once someone knows you can predict the weather, that's all they ever ask about. ""Will it be windy out? Should I wear a jacket? Should I travel tomorrow, or the next day?""\n\nI grew sick of it. Out here, I can worship the goddess in peace."
msgstr "누군가가 날씨를 예측할 수 있다는 것을 알게되면, 그들이 묻는 모든 것입니다. \"\"바람이 잘 통할거야? 내가 재킷을 입어야 할까? 내일이나 그 다음날에 가야 할까?\"\"라고 말했습니다.\n\n나는 그것을 아프게했습니다. 여기에서 평화롭게 여신을 경배 할 수 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-54205
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54205"
msgid "And why are you sending me off to scream?"
msgstr "왜 나를 비명을 지르며 보내고 있니?-G-"

#: 200879108-0-54204
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54204"
msgid "I suppose you do, don't you? Well, I suppose I can't deny a potential customer their curiosity. What do you want to know?"
msgstr "나는 네가 한 것 같은데, 그렇지? 글쎄, 나는 잠재적 인 고객들의 호기심을 부정 할 수 없다고 생각한다. 너는 무엇을 알고 싶니?-G-"

#: 204987124-0-54204
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54204"
msgid "How did you gain the power to predict storms?"
msgstr "폭풍을 예언하는 힘을 어떻게 얻었습니까?-G-"

#: 228103012-0-54204
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54204"
msgid "I wanted to ask you a few questions first."
msgstr "먼저 몇 가지 질문을하고 싶었습니다.-G-"

#: 200879108-0-54199
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54199"
msgid "Then I'll tell you what I told their leader. The woodcut they found inside the nightmare idol describes a ritual, but all I could decipher was the sacred location where it must be performed. Norg-Tzel. In ancient Argonian, it means ""forbidden place."""
msgstr "그런 다음 내가 그들의 지도자에게 무엇을 말했는지 알려 드리겠습니다. 그들이 악몽 속에서 발견 한 목판화는 의식을 묘사하지만, 내가 해독 할 수있는 것은 성취 되어야만하는 신성한 장소였다. Norg-Tzel. 고대 아르고니아 인에서는 \"\"금단의 장소\"\"를 의미합니다.-G-"

#: 204987124-0-54199
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54199"
msgid "You couldn't determine anything else about the ritual?"
msgstr "의식에 대해 다른 것을 결정할 수는 없습니까?-G-"

#: 200879108-0-54190
msgctxt "200879108-0-54190"
msgid "The Blackguards are a deadly gang of thugs from Black Marsh. The gang consists mostly of Argonians and is rumored to have been formed by escapees from Blackrose Prison.\n\nThey're crude, hateful, and have no regard for the sanctity of history!"
msgstr "블랙가드는 블랙 마쉬에서 온 치명적인 갱입니다. 그 갱은 대부분 아르고니안으로 이루어져 있고 검은장미 감옥에서 탈옥한 탈옥범들로 이루어져 있다는 소문이 있었어요.\n\n그들은 조잡하고, 증오스러우며, 역사의 신성함을 완전히 무시하는 나쁜 놈들이죠!"

#: 204987124-0-54190
msgctxt "204987124-0-54190"
msgid "Tell me more about the Golden Skull of Beela-Kaar."
msgstr "빌라-카의 황금 두개골에 대해 더 알려주세요."

#: 200879108-0-54189
msgctxt "200879108-0-54189"
msgid "To fame and fortune! Success garners attention, and attention attracts benefactors. That means more gold to use to equip expeditions and purchase antiquities from collectors.\n\nAnd eventually, it means we'll have enough gold to open our museum!"
msgstr "명성과 재산을 얻을 열쇠 말이예요! 성공은 관심을 불러일으키고, 그 관심은 후원자들의 이목을 끌겠죠. 그러면, 저희들은 더 많은 탐험을 떠날 수 있고, 수집가들에게서 골동품들을 사들일 수도 있겠죠.\n\n그러면 결국에는, 저희들만의 박물관을 열 만한 충분한 돈이 쌓일 거라구요!"

#: 204987124-0-54189
msgctxt "204987124-0-54189"
msgid "Tell me more about the Golden Skull of Beela-Kaar."
msgstr "빌라-카의 황금 두개골에 대해 더 알려주세요."

#: 200879108-0-54188
msgctxt "200879108-0-54188"
msgid "We have a deep and abiding respect for the Argonian culture. Well, more of a fascination, really.\n\nPlus, every success builds our reputation. That's the key."
msgstr "저희는 아르고니안 문화에 깊고 끊임없는 존경을 갖고 있어요. 뭐, 정확히 말하자면 그 문화에 매혹됐다고 봐야죠.\n\n거기다가, 모든 성공은 저희의 평판을 쌓게 도와줄 거예요. 바로 그것이 중요한 점이죠."

#: 204987124-0-54188
msgctxt "204987124-0-54188"
msgid "The key to what?"
msgstr "무슨 열쇠를 말하는 거죠?"

#: 200879108-0-54160
msgctxt "200879108-0-54160"
msgid "Well, it is a cursed skull, and Beela-Kaar practiced the dark arts, so not a particularly good ritual, I imagine. The legend says the curse spells the doom of Murkmire.\n\nI don't think we can afford to take any chances with this."
msgstr "음, 이건 저주받은 두개골이고, 빌라-카는 흑마법을 조금 연습했으니까, 특별히 좋은 의식은 아닐 거란 생각이 들군요. 전설에 따르면 그 저주는 머크마이어를 파멸로 이끌 수 있다고 해요.\n\n절대로 그런 일이 일어나게 둬선 안되겠죠."

#: 204987124-0-54160
msgctxt "204987124-0-54160"
msgid "Remind me about you and your organization."
msgstr "당신과 당신의 조직에 대해 다시 설명해 주세요."

#: 200879108-0-54159
msgctxt "200879108-0-54159"
msgid "Cyrodilic Collections wants to find the skull so we can return it to Black Marsh. Perhaps to make it the centerpiece of our proposed museum.\n\nMargus … I'm beginning to think he wants to utilize its power in some kind of arcane ritual."
msgstr "시로딜 유물 복원단은 이 두개골을 찾아 블랙 마쉬에 반환해 줄거예요. 아마 우리의 박물관에 가장 정중앙에 놓인 유물이 될 수도 있겠구요.\n\n마르구스는... 제 생각에 그는 이 힘을 어떤 종류의 마법 의식에 사용하고 싶어 하는 것 같아요."

#: 204987124-0-54159
msgctxt "204987124-0-54159"
msgid "What kind of arcane ritual?"
msgstr "어떤 종류의 마법 의식을 말하는 거죠?"

#: 200879108-0-54158
msgctxt "200879108-0-54158"
msgid "Margus Derius was a member of our society who betrayed our trust. He stole our research and used it to beat us to some choice relics. His true goal appears to be the Golden Skull of Beela-Kaar. With the help of the Blackguards, he might just find it."
msgstr "마르구스 드리어스는 저희 단체의 일원이었지만, 저희의 신뢰를 저버렸죠. 저희의 연구들을 훔쳐 몇 개의 유물들을 가져가는데 사용했어요. 그의 진짜 목표는 빌라-카의 황금 두개골을 찾는 것으로 보여요. 블랙가드의 도움을 받아서, 그것을 찾을 수 있을 것 같아요."

#: 204987124-0-54158
msgctxt "204987124-0-54158"
msgid "And who are the Blackguards?"
msgstr "블랙가드는 누구입니까?"

#: 200879108-0-54157
msgctxt "200879108-0-54157"
msgid "Cyrodilic Collections was started by my sister Famia and I. The goal of our society is to find and recover Argonian antiquities that were removed from Black Marsh and return them to the Argonian people."
msgstr "시로딜 유물 복원단은 저와 제 자매인 파미아가 함께 만들었어요. 저희 단체의 목표는 블랙 마쉬에서 사라진 아르고니안 골동품을 되찾고 다시 아르고니안 사람들에게 반환하는 것이죠."

#: 204987124-0-54157
msgctxt "204987124-0-54157"
msgid "And what's in it for you?"
msgstr "그리고 그것으로 뭘 원하는 거죠?"

#: 200879108-0-54156
msgctxt "200879108-0-54156"
msgid "I just read about this in The Legends of Black Marsh. The skull is a fabled relic said to contain the power of the Argonian sorcerer, Beela-Kaar. According to the book, the skull vibrates with arcane energy and carries a terrible curse."
msgstr "방금 블랙 마쉬의 전설에 대한 책에 적혀 있었어요. 이 두개골은 아르고니안 소서러, 빌라-카의 힘을 가지고 있다고 하는 전설적인 유물이예요. 이 책에 따르면, 이 두개골은 마법 에너지로 떨리면서 끔찍한 저주를 불러일으킨다고 해요."

#: 204987124-0-54156
msgctxt "204987124-0-54156"
msgid "Why would anyone want a cursed skull?"
msgstr "대체 이런 저주받은 두개골을 왜 필요로 하는거죠?"

#: 200879108-0-54155
msgctxt "200879108-0-54155"
msgid "As much as Margus desires Argonian antiquities, he doesn't really know that much about them. He's going to need help making sense of whatever he found inside the idol. For that, he'll turn to the most knowledgeable Argonians he can find."
msgstr "마르구스가 그 아르고니안 골동품들을 원하는 만큼, 그는 그런 것들에 대해 그렇게 많이 알지 못하죠. 그는 그가 그 우상 안에서 찾은 것이 무엇일지 알아내기 위해 도움이 필요할 거예요. 그것을 위해서, 그는 그가 찾을 수 있는 가장 지식이 많은 아르고니안들을 찾으러 갈 것이구요."

#: 204987124-0-54155
msgctxt "204987124-0-54155"
msgid "Tell me more about the Golden Skull of Beela-Kaar."
msgstr "빌라-카의 황금 두개골에 대해 더 알려주세요."

#: 228103012-0-54155
msgctxt "228103012-0-54155"
msgid "I don't understand. Why do I need to find these Argonians?"
msgstr "잘 이해가 안 되는군요. 왜 우리가 이 아르고니안들을 찾아야 하는거죠?"

#: 200879108-0-54142
msgctxt "200879108-0-54142"
msgid "Antiquities, you say? Let me have a look. Hmm. This one is not the expert that Eshundir is. Was. But this tablet tells the secret of an Argonian nightmare idol. Very rare. Probably dangerous.\n\nWhy did you make me touch these things? Take them back!"
msgstr "유물이라고 했나? 내가 한번 보도록 하지. 흠.. 나는 에슌디어만큼 이런 것에 전문가는 아니지.. 아니, 아니었지. 하지만 이 석판은 아르고니안의 악몽 우상의 비밀에 대해 이야기하는군. 정말 희귀한 것이지. 아마 위험하기도 할거야.\n\n왜 나한테 이런 것들을 만지게 한겨야? 도로 가져 가!"

#: 204987124-0-54142
msgctxt "204987124-0-54142"
msgid "A nightmare idol? I don't understand."
msgstr "악몽 우상? 대체 무슨 소리지?"

#: 200879108-0-54091
msgctxt "200879108-0-54091"
msgid "You want to know about Margus? Interesting. Very well. Perform a service and this one will tell you what you want to know.\n\nLocate my assistant and bring him back, or at least tell me if it is time to hire a new one. Good help is so hard to find."
msgstr "마르구스에 대해 알고 싶나? 흥미롭군. 아주 좋아. 내 부탁을 들어 주면 네가 알고 싶어 하는 것들을 좀 알려 주지.\n\n내 조수를 찾아 나한테로 데리고 오던가, 오기 싫다면 이제 새로운 조수를 고용할 거라고 일러둬. 이렇게 좋은 도움은 찾기 힘들지."

#: 204987124-0-54091
msgctxt "204987124-0-54091"
msgid "Where did your assistant go?"
msgstr "조수는 어디에 있는데?"

#: 228103012-0-54091
msgctxt "228103012-0-54091"
msgid "What can you tell me about Margus Derius?"
msgstr "마르구스 드리어스에 대해 어떤 것들을 말해 줄 수 있지?"

#: 200879108-0-54089
msgctxt "200879108-0-54089"
msgid "I have other agents that need to be supervised and coordinated. Margus has already beaten us to a few choice antiquities. I need to make sure that trend doesn't continue.\n\nI also have a few leads of my own to follow up on. I'll see you back here."
msgstr "감독하고 조정해야 할 다른 사람들이 있어요. 마르구스는 이미 우리들의 유물 몇개를 가지고 달아났죠. 저는 그 일이 다시는 일어나지 않도록 해야 해요.\n\n또, 조사해야 할 다른 단서들도 있어요. 여기 뒤에서 다시 만나도록 하죠."

#: 204987124-0-54089
msgctxt "204987124-0-54089"
msgid "Tell me more about Margus Derius."
msgstr "마르구스 드리어스에 대해 더 말해주세요."

#: 228103012-0-54089
msgctxt "228103012-0-54089"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54088
msgctxt "200879108-0-54088"
msgid "I may be new to the Argonian antiquities trade, but Margus and his cronies know me all too well. They'd turn me away or stick a dagger in my back before the door closes behind me!\n\nI need someone without any ties to Cyrodilic Collections for this."
msgstr "제가 아르고니안 무역 거래엔 처음일지 모르겠지만, 마르구스와 그 똘마니들은 저에 대해 너무 잘 알고 있어요. 그들은 제가 그곳에 들어가기도 전에 저를 쫓아내거나 제 등에 비수를 꽂아넣을 거예요!\n\n그래서 저는 시로딜 유물 복원단과 아무 연관 없는 사람이 필요했어요."

#: 204987124-0-54088
msgctxt "204987124-0-54088"
msgid "And what will you be doing in the meantime?"
msgstr "그동안 당신은 무엇을 할거죠?"

#: 228103012-0-54088
msgctxt "228103012-0-54088"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54085
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54085"
msgid "My conversation with her was brief, but I hear all kinds of stories. Apparently, she likes to play jokes on her customers. This seems like a very strange way to do business, but her products should be worth the aggravation.\n\nWe will see, I guess."
msgstr "그녀와의 대화는 간단했지만 모든 종류의 이야기를 들었습니다. 분명히 그녀는 고객에 대한 농담을 좋아합니다. 이것은 사업을하는 아주 이상한 방법처럼 보이지만, 그녀의 제품은 악화의 가치가 있어야합니다.\n\n우리가 볼 수 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-54085
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54085"
msgid "Tell me about ash basil."
msgstr "화산재 바질에 대해 말해봐.-G-"

#: 200879108-0-54084
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54084"
msgid "Dreugh that consume ash basil seem to take on unusual properties. Namely, the secretion and buildup of a superior wax. A fortuitous coincidence on our part.\n\nThis wax creates hardy candles, able to withstand the damp conditions of Murkmire."
msgstr "화산재 바질을 소비하는 것은 특이한 성질을 취하는 것처럼 보입니다. 즉, 우수한 왁스의 분비와 축적. 우연한 우연의 일치입니다.\n\n이 왁스는 튼튼한 양초를 만들어 무르만의 습한 환경을 견딜 수 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-54084
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54084"
msgid "Tell me more about ash basil."
msgstr "화산재 바질에 대해 더 많이 말해줘.-G-"

#: 200879108-0-54083
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54083"
msgid "Ash basil's usefulness as a repellent is well-known, but Tamira discovered a way to enhance those properties. So she tells me, anyway.\n\nEven the bugs of Murkmire will recoil from its stench! I hope."
msgstr "애쉬 바질은 방충제로서의 유용성이 잘 알려져 있지만, 타미라는 이러한 특성을 향상시킬 수있는 방법을 발견했습니다. 그래서 그녀는 나에게 말한다.\n\nMurkmire의 버그는 그 악취로부터 반발 할 것입니다! 나는 희망.-G-"

#: 204987124-0-54083
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54083"
msgid "And what about superior dreugh wax?"
msgstr "그리고 우수한 dreugh 왁스는 어떨까요?-G-"

#: 200879108-0-54076
msgctxt "200879108-0-54076"
msgid "Just one of the most dangerous bands of outlaws to emerge from the swamps of Black Marsh! The group supposedly started years ago in Blackrose Prison.\n\nI'm not sure why Margus and the Blackguards are working together, but nothing good will come of it."
msgstr "블랙 마쉬의 늪지에서 등장한 가장 위험한 무법자 단체 중 하나지. 그 단체는 수년 전 검은장미 감옥에서 시작된 걸로 추정돼.\n\n왜 마르구스와 블랙가드들이 한 패가 됐는지는 모르겠지만, 그들이 같이 다녀서 나한테 좋을 건 없지."

#: 204987124-0-54075
msgctxt "204987124-0-54075"
msgid "Who are the Blackguards?"
msgstr "블랙가드가 대체 뭐지?"

#: 228103012-0-54075
msgctxt "228103012-0-54075"
msgid "Here's the elegant jacket you requested."
msgstr "여기 네가 요구한 우아한 자켓이야."

#: 200879108-0-54074
msgctxt "200879108-0-54074"
msgid "This one hears rumors. Margus Derius searches for Argonian relics of considerable power. Something from the time of the great Argonian civilization, as I understand it.\n\nMargus has a hidden storehouse for these relics, but that's all this one knows."
msgstr "그에 대한 소문을 들은 적이 있지. 마르구스 드리어스가 상당한 힘을 가진 아르고니안 유물을 찾는다는 소문을 말이야. 내가 이해하기론 과거 위대한 아르고니안 문명의 것으로 알고 있지.\n\n마르구스는 그 유물들을 보관하는 비밀 창고를 가지고 있다고 하지만, 내가 아는것은 이게 전부야."

#: 228103012-0-54074
msgctxt "228103012-0-54074"
msgid "I found this notched sword beside your assistant's body."
msgstr "그 조수의 시체 옆에 이 칼을 발견했습니다."

#: 200879108-0-54073
msgctxt "200879108-0-54073"
msgid "This one wishes it weren't, but that is definitely Argar's blade. Such are the risks when one deals with the criminal element. \n\nWell, no use crying over spilled moon-sugar. You provided a service. Now remind me what you wanted to know."
msgstr "아니길 바라지만, 이건 확실히 아가르의 칼이야. 범죄자들과 거래를 하는 것은 이런 위험성이 있다는 것을 알고는 있었지만...\n\n뭐, 이미 쏟아진 문슈거를 보고 울고 있을 시간은 없지. 너는 나의 부탁을 들어줬어. 이제 뭘 알고 싶은지 다시 말해봐."

#: 204987124-0-54073
msgctxt "204987124-0-54073"
msgid "Anything you can tell me about Margus Derius would be appreciated."
msgstr "마르구스 드리어스에 대해 아는 것을 다 말해줄 수 있나?"

#: 228103012-0-54073
msgctxt "228103012-0-54073"
msgid "I found this notched sword beside your assistant's body."
msgstr "그 조수의 시체 옆에 이 칼을 발견했습니다."

#: 200879108-0-54072
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54072"
msgid "She does her work at Vineshade Lodge, north of Haven. You will know she is there by the smell. It's awful-awful!"
msgstr "그녀는 Haven 북쪽의 Vineshade Lodge에서 일을합니다. 그녀는 그 냄새 때문에 거기에 있다는 것을 알게 될 것입니다. 끔찍한 일입니다.-G-"

#: 204987124-0-54072
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54072"
msgid "Do I need to stick around for her to finish the anti-venom?"
msgstr "나는 그녀가 항독을 끝내기 위해 고집 할 필요가 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-54055
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54055"
msgid "Such aggression! There is no need to threaten violence, my friend. Eshundir said he would take care of you, and indeed he will.\n\nMargus has associated himself with a band of thugs and outlaws. They hide in a dark cave like poisonous mushrooms."
msgstr "그런 침략! 폭력을 위협 할 필요가 없습니다. Eshundir는 그가 당신을 돌 보겠다고 말했고 실제로 그는 그렇게 할 것입니다.\n\n마거스는 도적질과 무법자의 밴드와 관련이 있습니다. 그들은 독이있는 버섯처럼 어두운 동굴에 숨어 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-54055
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54055"
msgid "Tell me where this cave is located."
msgstr "이 동굴이 어디에 있는지 말해.-G-"

#: 200879108-0-54054
msgctxt "200879108-0-54054"
msgid "The cave is called the Sunless Hollow. It's not too far from here, but I don't know the exact location.\n\nI do have one more secret to share. Margus and his associates are dangerous. Should you find them, I suggest caution. Our business is done now."
msgstr "그 동굴은 \"Sunless Hollow\"라고 불리는 동굴입니다. 여기서부터 그렇게 먼 곳에 있진 않지만, 정확한 위치가 어디인지는 잘 모르겠군요.\n\n그리고 한 가지 비밀이 더 있습니다. 마르구스와 그 동료들은 무척이나 위험합니다. 그들을 찾아야 한다면, 조심하시기 바랍니다. 이제 저희 일은 여기서 끝이군요."

#: 204987124-0-54052
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54052"
msgid "What else can you tell me about this cave?"
msgstr "이 동굴에 대해서 나에게 뭐라고 할 수 있니?-G-"

#: 228103012-0-54052
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54052"
msgid "Here's the wamasu egg you sent me for."
msgstr "네가 보낸와 마스 달걀은 다음과 같다.-G-"

#: 200879108-0-54051
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54051"
msgid "Be sure to tell Jee-Lar, all right? If I know Black Marsh, he'll definitely need more before long. Farewell!"
msgstr "지라에게 말해줘, 알았지? 내가 블랙 마쉬를 안다면, 그는 더 오래 전에 분명히 더 많은 것을 필요로 할 것입니다. 작별!-G-"

#: 228103012-0-54051
msgctxt "228103012-0-54051"
msgid "I suppose so."
msgstr "그러죠."

#: 200879108-0-54050
msgctxt "200879108-0-54050"
msgid "Certainly the most important ones. We do need to raise enough gold to finance our operations, though. We'll hold on to a few items to eventually open a museum in Black Marsh—a place where these cultural treasures can be enjoyed by everyone."
msgstr "가장 중요한 유물들을 반환해야겠죠. 그렇지만, 저희들의 작업을 위한 충분한 골드를 모아야 하기도 하죠. 저희들은 몇몇 유물들은 블랙 마쉬의 박물관에 전시할 계획이예요. 모두가 이 문화적 보물들을 즐길 수 있는 곳에 말이죠!"

#: 204987124-0-54050
msgctxt "204987124-0-54050"
msgid "Why the focus on Argonian antiquities?"
msgstr "왜 아르고니안 유물에 초점을 맞추고 있는 겁니까?"

#: 228103012-0-54050
msgctxt "228103012-0-54050"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54047
msgctxt "200879108-0-54047"
msgid "Ah, I know Margus well! We both deal in antiquities. He actually approached me recently. As a consultant, you understand. So I'm familiar with Margus's current plans.\n\nI am happy to share that information—in exchange for a simple favor."
msgstr "아, 저는 마르구스를 아주 잘 아는 사람이죠! 저희 모두 골동품을 다루죠. 사실 그가 저한테 얼마 전에 접근한 적도 있죠. 뭐, 컨설턴트로 말입니다. 아시죠? 그래서 지금 마르구스의 계획에 대해선 잘 알고 있습니다.\n\n제 정보를 기쁘게 공유해 드리지요 - 물론 간단한 부탁을 들어주신다면 말이죠."

#: 204987124-0-54047
msgctxt "204987124-0-54047"
msgid "All right. Tell me what you want me to do."
msgstr "그래. 네가 뭘 원하는지 말해봐."

#: 200879108-0-54046
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54046"
msgid "I can only repeat what Mistress Dobar told me. I am no alchemist. But still, feel free to ask. What more would you like to know?"
msgstr "Dobar 부인이 내게 한 말만 반복 할 수 있습니다. 나는 연금술사가 아니다. 하지만 여전히 물어보십시오. 너는 무엇을 더 알고 싶니?-G-"

#: 204987124-0-54046
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54046"
msgid "Tell me about ash basil."
msgstr "화산재 바질에 대해 말해봐.-G-"

#: 228103012-0-54046
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54046"
msgid "Can you tell me more about these candles?"
msgstr "이 양초에 대해 더 자세히 말해 줄 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-54039
msgctxt "200879108-0-54039"
msgid "We plan to return most items to their rightful owners. We chose Murkmire since our research suggests the majority of the items on our list originate there.\n\nFinding the rightful owners may require additional expeditions in the area, though."
msgstr "대부분의 유물들을 정당한 소유권자에게 줄 예정이예요. 저희들이 머크마이어를 고른 이유도 저희 연구에 따르면 그 리스트에 있는 유물 대부분이 머크마이어에서 나온 것이기 때문이죠.\n\n정당한 소유권자를 찾는 일에도 추가적인 탐험이 필요할 수도 있겠지만 말이죠."

#: 204987124-0-54039
msgctxt "204987124-0-54039"
msgid "Tell me more about Margus Derius."
msgstr "마르구스 드리어스에 대해 더 말해주세요."

#: 200879108-0-54038
msgctxt "200879108-0-54038"
msgid "My sister Famia became fascinated with Argonian history during her time at the university. When she returned home, her stories intrigued me and I became interested in the topic as well.\n\nI can't wait to join her in Murkmire!"
msgstr "제 자매인 파미아는 대학에서 지내는 동안 아르고니안 역사에 빠져들게 되었죠. 그녀가 집에 돌아왔을 때, 그녀가 들려준 이야기는 저의 호기심을 자극했고, 저 또한 아르고니안 역사에 빠지게 되었어요.\n\n머크마이어에서 하루빨리 그녀와 만나고 싶네요!"

#: 204987124-0-54038
msgctxt "204987124-0-54038"
msgid "You mentioned an expedition to Murkmire?"
msgstr "머크마이어에 여행을 간다고?"

#: 228103012-0-54038
msgctxt "228103012-0-54038"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54037
msgctxt "200879108-0-54037"
msgid "No, not specifically. But even a hammer can be used for good or ill.\n\nMargus seeks one of the pre-Duskfall relics, I'm sure of it! I just need to figure out which one before something terrible occurs. With your help, we can avert a disaster."
msgstr "아니요, 꼭 그렇다는 것은 아니예요. 하지만 단순한 망치조차도 선한 일과 악한 일 모두에 사용될 수 있죠.\n\n마르구스는 황혼 이전 시대의 유물을 찾고 있는 거예요. 확실해요! 끔찍한 일이 생기기 전에 그 유물들 중에서 어떤 것들을 찾고 있는 건지만 알면 될 것 같아요. 당신의 도움으로, 우리는 끔찍한 재앙도 막을 수 있을 거예요."

#: 204987124-0-54037
msgctxt "204987124-0-54037"
msgid "What does Cyrodilic Collections do exactly?"
msgstr "Cyrodilic Collections가 하는 일이 정확히 뭡니까?"

#: 228103012-0-54037
msgctxt "228103012-0-54037"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54036
msgctxt "200879108-0-54036"
msgid "Margus originally approached us as a friend and benefactor. I honestly thought he wanted to help return the lost Argonian treasures to their rightful owners. He worked with us for a time, but it wasn't long before he revealed his true colors."
msgstr "마르구스는 원래 친구이자 후원자로 저희에게 다가왔어요. 저는 그가 잃어버린 아르고니안 보물이 정당한 소유자에게 돌아가는 것을 원한다고 생각했었죠. 그는 잠시동안 우리와 함께 일했지만, 그의 본모습을 드러내기까지는 오래 걸리지 않았죠."

#: 204987124-0-54036
msgctxt "204987124-0-54036"
msgid "And what did he reveal?"
msgstr "그리고 그의 본모습은 어떘습니까?"

#: 228103012-0-54036
msgctxt "228103012-0-54036"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54035
msgctxt "200879108-0-54035"
msgid "Margus wants the antiquities for himself. This competition has taken a violent turn. He has a brutal temper and some skill at spellcasting. Makes me fearful for my associates.\n\nAnyway, I think Margus is especially interested in pre-Duskfall relics."
msgstr "마르구스는 유물을 자신이 가지고 싶어 하죠. 이 경쟁이 폭력적인 사태를 불러일으켰어요. 그는 잔혹한 성질을 갖고 있었고, 마법을 시전하는 데 능력이 있는 사람이었죠. 그것이 제가 동료들을 걱정하게 만들었죠.\n\n아무튼, 마르구스는  황혼 시대 이전의 유물에 특히 관심있어 하는 것 같았어요."

#: 204987124-0-54035
msgctxt "204987124-0-54035"
msgid "Duskfall?"
msgstr "황혼 시대요?"

#: 228103012-0-54035
msgctxt "228103012-0-54035"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54034
msgctxt "200879108-0-54034"
msgid "As soon as we recover the last of the Argonian antiquities on my list, we'll organize an expedition to that region of Black Marsh. My sister has gone on ahead to set up a base camp and smooth the way with the locals."
msgstr "제 리스트에 올라와 있는 마지막 아르고니안 유물을 되찾자마자, 저희들은 블랙 마쉬의 머크마이어로의 여행을 계획할 거예요. 제 자매는 이미 그곳에서 베이스캠프를 짓고 지역 거주민들과 친해지고 있죠."

#: 204987124-0-54034
msgctxt "204987124-0-54034"
msgid "So you're really just going to return these items to the Argonians?"
msgstr "그래서 이 유물들을 모두 아르고니안에게 돌려줄 겁니까?"

#: 228103012-0-54034
msgctxt "228103012-0-54034"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54033
msgctxt "200879108-0-54033"
msgid "We're historic investigators. We research and seek out antiquities stolen from the Argonian homeland. When we find them, we return them to Black Marsh.\n\nWell, that's the plan. We have a few more items to collect before we make our first journey."
msgstr "저희들은 역사 조사단입니다. 저희들은 아르고니안 본토에서 훔쳐진 유물들을 연구하고 찾아내는 일을 하죠. 저희는 유물들을 찾아서, 블랙 마쉬로 반환하는 일을 합니다.\n\n뭐, 그게 저희의 계획인 셈이죠. 저희의 첫 여정이 있을때 까지 아직 모아야 할 유물들이 몇 개 남아있어요."

#: 204987124-0-54033
msgctxt "204987124-0-54033"
msgid "You plan to return every item you find?"
msgstr "찾은 모든 유물들을 반환할 계획인 겁니까?"

#: 228103012-0-54033
msgctxt "228103012-0-54033"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-54032
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54032"
msgid "He went looking for food. As usual. I feed him chokeberries by the bucket-full, but there's just no bottom! With how much I'm spending on fruit, I'll be lucky to break even on this deal.\n\nIf you do manage to catch him, be sure to keep a firm grip!"
msgstr "그는 음식을 찾으러 갔다. 평소처럼. 나는 그에게 양동이 가득한 쵸크 베리를 먹이지 만, 바닥은 없다! 내가 과일에 얼마를 쓰느냐에 따라이 거래에서조차도 운이 좋을 것입니다.\n\n그를 붙 잡으려면 잘 잡으십시오!-G-"

#: 228103012-0-54032
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54032"
msgid "Why did the skink run off?"
msgstr "왜 스킵크가 도망 갔을 까?-G-"

#: 200879108-0-54031
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54031"
msgid "Bah. You're no fun. Fine, here's your salt. Guess I'll go back to drinking alone."
msgstr "바. 너는 재미 없어. 좋아, 여기 소금이야. 내가 혼자 술 마시기로 돌아갈 것 같아.-G-"

#: 204987124-0-54031
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54031"
msgid "Thank you. Farewell."
msgstr "고맙습니다. 작별.-G-"

#: 200879108-0-54029
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54029"
msgid "Great! I've got a spare mug right over there. Have a drink! Put your feet up!"
msgstr "큰! 저기에 여분의 찻잔이 있어요. 한잔하자! 발을 올려!-G-"

#: 204987124-0-54029
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54029"
msgid "All right. Give me a minute."
msgstr "괜찮아. 잠시만 기다려주세요.-G-"

#: 200879108-0-54027
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54027"
msgid "Whenever I can! Who wants to haggle sober? Not me, I'll tell you that much. And it wouldn't be fair if I was the only one inebrate … inebriaded … drunk."
msgstr "내가 할 수있을 때마다! 누가 술에 취하면? 내가 아니라, 그렇게 많이 말할거야. 그리고 내가 단 한 마리 만 먹으면 그것은 공정하지 않을 것입니다 ... 술에 취하지 않았습니다.-G-"

#: 204987124-0-54027
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54027"
msgid "Let's not haggle then. This ought to be enough to cover the salt and then some."
msgstr "언쟁하지 말자. 이것은 소금을 덮기에 충분해야하고, 그 다음에는 충분해야합니다.-G-"

#: 228103012-0-54027
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54027"
msgid "Is this how you always do business?"
msgstr "당신이 항상 사업을하는 방식인가요?-G-"

#: 200879108-0-54026
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54026"
msgid "Yes! Copper-tongued skinks put even the heartiest Argonian to shame. They can eat practically anything and survive.\n\nI saw one eat a whole bowl of throat-rake pears once. It just sort of fell asleep for a while, then woke up and ran off. Amazing!"
msgstr "예! 구리 텅 잉 된 skinks는 아낌없는 Argonian조차 수치에두기 위하여 둔다. 그들은 거의 무엇이든 먹을 수 있고 생존 할 수 있습니다.\n\n목구멍 배를 한 번 먹는 것을 보았습니다. 잠시 잠들었을 때 일어 났고 도망 쳤습니다. 놀랄 만한!-G-"

#: 228103012-0-54026
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54026"
msgid "So these lizards eat poisonous food but don't die?"
msgstr "그래서이 도마뱀들은 유독 한 음식을 먹지만 죽지는 않습니까?-G-"

#: 200879108-0-54025
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54025"
msgid "Great! I've got a spare mug right over there. Have a drink! Put your feet up!"
msgstr "큰! 저기에 여분의 찻잔이 있어요. 한잔하자! 발을 올려!-G-"

#: 204987124-0-54025
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54025"
msgid "All right. I'll be right back."
msgstr "괜찮아. 곧 돌아 올게.-G-"

#: 200879108-0-54023
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54023"
msgid "Reckon I could finish this by tomorrow morning. You could come back then … but if you're in a hurry I suppose you could help me polish it off. Wouldn't mind the company. Gets duller than Reachman wit out here."
msgstr "나는 내일 아침까지 이것을 끝낼 수 있었다. 너는 그 때 다시 올 수 있었다. 그러나 만일 당신이 서두르면 나는 당신이 내가 그것을 닦을 것을 도울 수 있었다라고 생각한다. 회사는 괜찮을까요? 리크만이 여기있는 것보다 더 추락 해.-G-"

#: 204987124-0-54023
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54023"
msgid "No thanks. I'll make it worth your while if you just sell me the salt."
msgstr "괜찮습니다. 네가 나에게 소금을 팔면 너를 가치있게 만들거야.-G-"

#: 200879108-0-54022
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54022"
msgid "Bah. You're no fun. Fine, here's your salt. Guess I'll go back to drinking alone."
msgstr "바. 너는 재미 없어. 좋아, 여기 소금이야. 내가 혼자 술 마시기로 돌아갈 것 같아.-G-"

#: 204987124-0-54022
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54022"
msgid "Thank you. Farewell."
msgstr "고맙습니다. 작별.-G-"

#: 200879108-0-54020
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54020"
msgid "Oh, sure, I can sell you some salt … when I'm done with my break. Already cracked into this cask. Can't let it go to waste."
msgstr "오, 그럼, 내가 너 한테 소금을 팔 수있어. 내가 쉬는 시간이 끝나면. 벌써이 술통에 금이 갔어. 낭비하지 말라.-G-"

#: 204987124-0-54020
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54020"
msgid "When will your break be over?"
msgstr "너 휴식은 언제 끝날거야?-G-"

#: 228103012-0-54020
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-54020"
msgid "Yes, I need some salt. Jee-Lar told me you could help with that."
msgstr "네, 소금이 필요합니다. 지라는 당신이 그걸 도울 수 있다고 했어요.-G-"

#: 200879108-0-54019
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54019"
msgid "Oof! Har! I think I've heard worse, but I'm not so sure! \n\nI won't pester you for another. I don't think I could take it! Here's your salt. Take care, friend!"
msgstr "돈! Har! 나는 내가 들었다고 생각한다. 그러나 나는 그렇게 확신하지 못한다!\n\n다른 사람을 괴롭히지 않습니다. 내가 가져갈 수 있다고 생각하지 않아! 여기 소금이야. 조심해, 친구!-G-"

#: 204987124-0-54019
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54019"
msgid "I will. So long."
msgstr "나는 할 것이다. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-54017
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54017"
msgid "I don't know. Why did the Orc decide not to be a tailor?"
msgstr "나는 모른다. 왜 오크는 재단사가되지 않기로 결정 했습니까?-G-"

#: 204987124-0-54017
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54017"
msgid "He wasn't suited for the job."
msgstr "그는 직업에 적합하지 않았습니다.-G-"

#: 200879108-0-54016
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54016"
msgid "Har! By Orkey, that is a stinker. Good thing I love stinkers!\n\nHere's your salt. You take care out there, all right?"
msgstr "Har! 오키 (Orkey)는 악취가 나는 사람입니다. 내가 나쁜 냄새를 좋아하는 것이 좋다!\n\n여기 소금이있다. 너 거기서 신경써, 알았지?-G-"

#: 204987124-0-54016
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54016"
msgid "I will. Farewell."
msgstr "나는 할 것이다. 작별.-G-"

#: 200879108-0-54014
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54014"
msgid "I don't know. Why did the fool throw his dagger away?"
msgstr "나는 모른다. 왜 바보가 단도를 버렸을까요?-G-"

#: 204987124-0-54014
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54014"
msgid "Because an enchanter had runed it."
msgstr "마술사가 그것을 실행했기 때문에.-G-"

#: 200879108-0-54013
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54013"
msgid "Ugh! That is a groaner! Think I'll use that the next time I'm in town. Might be soon, I'm out of mead! Hah!\n\nHere's your salt. Take care out there, friend!"
msgstr "아! 그것은 신음 소리입니다! 다음에 내가 시내에있을 때 사용 하리라 생각한다. 곧, 나는 미쳤어! 하!\n\n여기에 소금이 있습니다. 조심해, 친구!-G-"

#: 204987124-0-54013
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54013"
msgid "I will. Farewell."
msgstr "나는 할 것이다. 작별.-G-"

#: 200879108-0-54011
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54011"
msgid "I don't know. When should I avoid a blacksmith?"
msgstr "나는 모른다. 대장장이는 언제 피해야합니까?-G-"

#: 204987124-0-54011
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54011"
msgid "When she's lost her temper."
msgstr "그녀가 성질을 잃었을 때.-G-"

#: 200879108-0-54009
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54009"
msgid "Very well. I shall scour the sky of Murkmire, and see if any such storms lie before you."
msgstr "아주 잘. 나는 Murkmire의 하늘을 샅샅이 뒤져보고, 그러한 폭풍우가 너보다 먼저 나타나는지 살펴볼 것이다.-G-"

#: 204987124-0-54009
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54009"
msgid "I'll let Cyrodilic Collections know of your prediction."
msgstr "Cyrodilic Collections에 귀하의 예측에 대해 알려 드리겠습니다.-G-"

#: 200879108-0-54007
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54007"
msgid "Har! Oh, that's a real stinker, friend! I love it!\n\nI guess you'll be wanting your salt now. Ah well—a deal's a deal. You take care out there, all right?"
msgstr "Har! 오, 그게 진짜 나쁜 놈이야, 친구! 나는 그것을 좋아한다!\n\n당신이 소금을 원할 것 같아요. 아, 거래는 거래입니다. 너 거기서 신경써, 알았지?-G-"

#: 204987124-0-54007
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54007"
msgid "Will do. So long."
msgstr "그럴거야. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-54005
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54005"
msgid "Tentacles? Oh. Har! That's good! I mean … it's bad, but you know what I mean!\n\nHere's your salt. You take care now. Tentacles … ha!"
msgstr "촉수? 오. Har! 좋습니다! 내 말은 ... 나쁘다는 말이지. 니가 무슨 뜻인지 알지!\n\n여기 소금이야. 너 지금 돌봐. 촉수 ... 하!-G-"

#: 204987124-0-54005
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54005"
msgid "Thanks. So long."
msgstr "감사. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-54003
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54003"
msgid "I don't know. How many tickles does it take to make Hermaeus Mora laugh?"
msgstr "나는 모른다. Hermaeus Mora를 웃게 만들기 위해 얼마나 많은 간질이 있습니까?-G-"

#: 204987124-0-54003
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54003"
msgid "Tentacles."
msgstr "촉수.-G-"

#: 200879108-0-54002
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54002"
msgid "I don't know. Why is Boethia such a good writer?"
msgstr "나는 모른다. Boethia는 왜 그런 훌륭한 작가입니까?-G-"

#: 204987124-0-54002
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54002"
msgid "She's the Prince of Plots."
msgstr "그녀는 플롯의 왕자입니다.-G-"

#: 200879108-0-54001
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54001"
msgid "Oof. I think that one could use some work, friend! Har! I'd help, but we've run dry.\n\nBest take your salt. Do yourself a favor and stick to the adventuring, eh?"
msgstr "돈. 나는 어떤 직업, 친구를 사용할 수 있다고 생각해! Har! 나는 도와 주겠지 만, 우리는 마른 채로 달렸어.\n\nBest 소금을 가져라. 모험심에 호의적이고 충실합니까?-G-"

#: 204987124-0-54001
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-54001"
msgid "Thanks. So long."
msgstr "감사. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-53999
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53999"
msgid "I don't know. Why should I avoid making Molag Bal mad?"
msgstr "나는 모른다. 왜 Molag Bal을 화나게하지 않아야합니까?-G-"

#: 204987124-0-53999
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53999"
msgid "He always Coldharbours a grudge."
msgstr "그는 항상 Coldharbours 원한.-G-"

#: 200879108-0-53997
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53997"
msgid "Jee-Lar, is it? Then I'll be expecting my payment from him too, I suspect.\n\nStill, Kyne believes that your intentions are true. For that, I'll give you a prediction. Let's call it a … proof of further investment."
msgstr "지라, 그렇지? 그럼 나는 그에게서 내 지불을 기대하고있을거야, 용의자.\n\n여전히, Kyne는 당신의 의도가 사실이라고 믿습니다. 그것을 위해서, 나는 당신에게 예측을 줄 것이다. 그것을 추가 투자의 증거로 부르 자.-G-"

#: 204987124-0-53997
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53997"
msgid "We're most concerned about storms that could delay the expedition."
msgstr "우리는 원정을 지연시킬 수있는 폭풍에 대해 가장 우려하고 있습니다.-G-"

#: 228103012-0-53997
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53997"
msgid "Murkmire. Jee-Lar can give you more details."
msgstr "Murkmire. Jee-Lar는 더 자세한 정보를 제공 할 수 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-53996
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53996"
msgid "Oh, by Orkey, that is terrible! Har! Let me get you that salt before you tell me another! \n\nThanks for the company. Be sure to tell old Jee-Lar I said hello!"
msgstr "오, 오키가 끔찍 하네! Har! 니가 나에게 말하기 전에 그 소금을 가져다 드리자.\n\n회사에 감사드립니다. 낡은 Jee-Lar에게 반드시 인사 해주세요. 안녕하세요.-G-"

#: 204987124-0-53996
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53996"
msgid "I will. Farewell!"
msgstr "나는 할 것이다. 작별!-G-"

#: 200879108-0-53994
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53994"
msgid "I don't know. What kind of bread does a horse eat?"
msgstr "나는 모른다. 말은 어떤 종류의 빵을 먹나요?-G-"

#: 204987124-0-53994
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53994"
msgid "Thoroughbred."
msgstr "우수한.-G-"

#: 200879108-0-53993
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53993"
msgid "A few—but they're all raunchier than an Argonian maid. Let's hear yours, eh?"
msgstr "약간 - 그러나 그들은 Argonian 하녀보다는 모두 더 어색하다. 너 네 말 들려?-G-"

#: 204987124-0-53993
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53993"
msgid "A pony goes to a healer and says he's got a sore throat."
msgstr "조랑말은 치료사에게 가서 목이 아프다고합니다.-G-"

#: 200879108-0-53992
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53992"
msgid "A tale of …. Ha! Say, that's not bad!\n\nWell, a deal's a deal. Here's your salt. Don't fall off your horse on the way back to Jee-Lar, eh?"
msgstr "의 이야기 .... 하아! 말해봐, 나쁘지 않아!\n\n거래가 성사됩니다. 여기 소금이야. Jee-Lar로 돌아 오는 길에 너의 말에서 떨어지지 마라, 응?-G-"

#: 204987124-0-53992
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53992"
msgid "Thanks for the advice. So long."
msgstr "충고 감사합니다. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-53990
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53990"
msgid "I don't know. What is the best type of story to tell a runaway horse?"
msgstr "나는 모른다. 도망가는 말을 이야기하는 가장 좋은 유형은 무엇입니까?-G-"

#: 204987124-0-53990
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53990"
msgid "A tale of WHOA!"
msgstr "우와의 이야기!-G-"

#: 200879108-0-53989
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53989"
msgid "A little …? Oh! Har! That's a good one!\n\nWell, looks like we've reached the dregs, so a deal's a deal. Here's your salt. Don't be a stranger, eh?"
msgstr "조금 …? 오! Har! 그건 좋은거야!\n\n우리가 찌꺼기에 다다른 것처럼 보입니다. 그래서 거래는 거래입니다. 여기 소금이야. 낯선 사람이되지 마라, 응?-G-"

#: 204987124-0-53989
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53989"
msgid "Thanks. So long."
msgstr "감사. 안녕.-G-"

#: 200879108-0-53987
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53987"
msgid "Yeah? So what's the healer say?"
msgstr "네? 그래서 치료사는 뭐래?-G-"

#: 204987124-0-53987
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53987"
msgid "Don't worry—you're just a little horse."
msgstr "걱정하지 마세요. 당신은 작은 말입니다.-G-"

#: 200879108-0-53986
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53986"
msgid "A trade joke? Ha—this I've got to hear. Go ahead."
msgstr "트레이드 농담? 하, 이거 들었어. 어서.-G-"

#: 204987124-0-53986
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53986"
msgid "When should you avoid a blacksmith?"
msgstr "언제 대장장이를 피해야합니까?-G-"

#: 200879108-0-53985
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53985"
msgid "Daedric Prince? Bad luck, that. But I'm game. Go ahead!"
msgstr "대들릭 왕자? 불운, 그거. 하지만 나는 게임이야. 어서가!-G-"

#: 204987124-0-53985
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53985"
msgid "Why should you avoid making Molag Bal mad?"
msgstr "왜 Molag Bal을 화나게하지 않아야합니까?-G-"

#: 200879108-0-53983
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53983"
msgid "Don't go telling me any jokes that need thinking. It's not in the spirit of … the spirits. Hah!"
msgstr "생각이 필요한 농담을하지 마라. 영혼의 정신이 아닙니다. 하!-G-"

#: 204987124-0-53983
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53983"
msgid "All right. Have you heard the one about the horse?"
msgstr "괜찮아. 당신은 말에 관한 것을 들었습니까?-G-"

#: 228103012-0-53983
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53983"
msgid "A joke? Let me think."
msgstr "농담? 생각하게 해줘.-G-"

#: 200879108-0-53982
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53982"
msgid "We're sending meat in bulk, remember? Easier to throw five giant slabs in a barrel than butcher up twenty cows. Plus, they taste better!"
msgstr "고기를 일괄 보내고있어, 기억하지? 5 마리의 거대한 석판을 배럴당 20 마리의 암소를 버는 것보다 쉽게 던질 수 있습니다. 게다가, 그들은 더 맛있어!-G-"

#: 228103012-0-53982
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53982"
msgid "Is mammoth really the most practical source?"
msgstr "매머드가 실제로 가장 근원입니까?-G-"

#: 200879108-0-53981
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53981"
msgid "Would you? Thanks, friend.\n\nSkinks are always hungry. Not many poisonous plants around here, so it should be easy to lure him out. You'll need bait, of course. Assassin beetle or giant scorpion venom sacs would do the trick. Skinks love venom!"
msgstr "너? 고마워, 친구.\n\n항상 배가 고팠습니다. 여기 주위에 유독 한 식물이 많지 않으므로 그를 유혹하는 것이 쉬워야합니다. 물론 미끼가 필요합니다. 암살자 딱정벌레 또는 거대한 전갈 독막 낭이이 트릭을 할 것입니다. Skinks는 독을 사랑해!-G-"

#: 204987124-0-53981
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53981"
msgid "Fair enough. Once I collect these venom sacs, what do I do with them?"
msgstr "공정하다. 이 독액낭을 수집하면 어떻게해야합니까?-G-"

#: 200879108-0-53980
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53980"
msgid "Here, I'll mark a likely nesting spot on your map. Drop the venom sacs there, and it won't take long for the skink to show up. Guaranteed.\n\nGood luck out there!"
msgstr "여기에지도에 중첩 할 가능성이 큰 지점을 표시하겠습니다. 거기서 독의 주머니를 떨어 뜨리면 찌그러짐이 나타나기까지 오랜 시간이 걸리지 않습니다. 보장.\n\n행운을 빈다!-G-"

#: 204987124-0-53980
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53980"
msgid "How did the lizard escape?"
msgstr "도마뱀은 어떻게 도망 쳤습니까?-G-"

#: 200879108-0-53978
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53978"
msgid "Right, the poison-sniffer. Ugh … great.\n\nLook, I'd love to help, but the only one I had in stock just ran out on me. Slippery little rascal!"
msgstr "맞아, 독약이야. 어 ... 훌륭해.\n\n도움을주고 싶지만, 재고가있는 것은 나 밖에 없어. 미끄러운 작은 악랄한!-G-"

#: 204987124-0-53978
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53978"
msgid "Maybe I can help you find it."
msgstr "아마 내가 그걸 찾도록 도와 줄 수있을거야.-G-"

#: 228103012-0-53978
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53978"
msgid "Jee-Lar sent me to pick up a copper-tongued skink."
msgstr "지라가 나를 보내어 구리 텅 스컹크를 집어 들었다.-G-"

#: 200879108-0-53977
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53977"
msgid "Sort of? It's … the process can be a little complicated. Don't worry. She'll walk you through it."
msgstr "일종의? 그건 ... 과정이 좀 복잡 할 수 있습니다. 걱정마. 그녀는 그것을 통해 당신을 걸을거야.-G-"

#: 204987124-0-53976
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53976"
msgid "Where do I meet Mindileth again?"
msgstr "나는 Mindileth를 다시 어디에서 만납니 까?-G-"

#: 228103012-0-53976
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53976"
msgid "What can you tell me about the components you want me to gather?"
msgstr "원하는 구성 요소에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-53975
msgctxt "200879108-0-53975"
msgid "Talk to a few of the more connected rapscallions that conduct business down there. I know a few of them by reputation. Look for Grethaa, an information broker; Urzashi, an antiquities black marketeer; and Eshundir, a historic treasures smuggler."
msgstr "그 곳에서 사업을 진행하는 나쁜 놈들과 이야기해 보세요. 몇몇 놈들은 그 명성으로 익히 알고 있지요. 정보 중개인인 그레타, 골동품 암상인인 우르자쉬, 그리고 역사적 보물 밀수꾼인 에슌디어를 찾아 말해보세요."

#: 204987124-0-53975
msgctxt "204987124-0-53975"
msgid "Tell me more about Margus Derius."
msgstr "마르구스 드리어스에 대해 더 말해주세요."

#: 228103012-0-53975
msgctxt "228103012-0-53975"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 은신처에서 어떤 것들을 찾아야 하는 겁니까?"

#: 200879108-0-53971
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53971"
msgid "Kyne's the Goddess of the Storm, after all. From the wind of your lungs, invoke her power to view the winds of the world.\n\nTake this rune and travel northeast. Find some nice vistas, give a hearty shout, and the rune will do the rest."
msgstr "Kyne는 결국 폭풍의 여신입니다. 폐 바람에서 그녀의 힘을 빌어 세계의 바람을 봅니다.\n\n이 룬을 타고 북동쪽으로 여행하십시오. 멋진 풍경을 찾아 내고, 굉장한 외침을 내면 룬이 나머지를 할 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53971
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53971"
msgid "All right. I'll go to these locations and give a shout."
msgstr "괜찮아. 나는이 위치에 가서 소리 치겠다.-G-"

#: 200879108-0-53969
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53969"
msgid "They'll pay, will they? Well, that's a mammoth of a different color. Still, I'm not about to go making such a business transaction without Kyne's say so. \n\nI just hope you have a hearty set of lungs on you. I could use the gold."
msgstr "그들은 지불 할 것인가? 음, 그것은 다른 색깔의 맘모스입니다. 아직도, 나는 Kyne가 그렇게 말하지 않고는 그런 거래를하지 않을 것입니다.\n\n방금 당신에게 풍성한 폐 세트가 있기를 바랍니다. 나는 금을 사용할 수 있었다.-G-"

#: 204987124-0-53969
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53969"
msgid "… Lungs?"
msgstr "... 폐?-G-"

#: 228103012-0-53969
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53969"
msgid "How about for gold? Cyrodilic Collections would pay handsomely for your predictions."
msgstr "금은 어때? Cyrodilic Collections는 예측에 유익합니다.-G-"

#: 200879108-0-53950
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53950"
msgid "There is. If you recover Tarcyr's heart, Hircine would grant a boon to your party. Only then would my daughter be allowed to join the souls of our ancestors.\n\nPlease, you must defeat Balorgh and take back that heart. I'll help in any way I can."
msgstr "저기있다. Tarcyr의 마음을 회복하면 Hircine이 당신 파티에 보탬을 줄 것입니다. 그래야만 내 딸이 조상의 영혼에 합류 할 수 있습니다.\n\n제발, 당신은 발로 르를 물리쳐 그 마음을 되 찾으세요. 내가 할 수있는 어떤 방식 으로든 도울 것입니다.-G-"

#: 228103012-0-53950
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53950"
msgid "Is there no way she can escape?"
msgstr "그녀가 도망 갈 수있는 방법이 없을까요?-G-"

#: 200879108-0-53947
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53947"
msgid "Wait! Wait, wait—you do want to test them before you leave, right? I mean, it's only fair that I prove their potency!\n\nJust light that candle over there when I give the signal. Are you ready?"
msgstr "기다림! 잠깐, 잠깐 - 떠나기 전에 시험하고 싶지, 그렇지? 내 말은, 그들의 효능을 증명하는 것이 공평하다는 것입니다!\n\n신호를 줄 때저기서 촛불을 켜야합니다. 준비 되었나요?-G-"

#: 204987124-0-53947
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53947"
msgid "Ready? I guess so."
msgstr "준비된? 나는 그렇게 생각한다.-G-"

#: 200879108-0-53946
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53946"
msgid "Good. Ugh! I typically deal in scented lotions. These leaves … by the Three, they smell like a dead Orc's armpit. I hope you didn't rub any of this on your clothes.\n\nAnyway, thanks for replenishing my supplies. I have a few candles ready for you."
msgstr "좋은. 아! 나는 일반적으로 냄새가 좋은 로션을 다룹니다. 이 나뭇잎들 ... 세에 의해, 그들은 죽은 오크의 겨드랑이 냄새가 난다. 너의 옷에 이걸 문지르지 않았 으면 좋겠어.\n\n어쨌든, 내 물건을 보충 해줘서 고마워. 나는 너에게 몇 가지 촛불을 준비했다.-G-"

#: 204987124-0-53946
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53946"
msgid "Thank you. Farewell."
msgstr "고맙습니다. 작별.-G-"

#: 228103012-0-53946
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53946"
msgid "Yes, I have the ash basil and the dreugh wax. Here you go."
msgstr "예, 저는 화산재와 바삭 바삭 왁스를 가지고 있습니다. 여기 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-53944
msgctxt "200879108-0-53944"
msgid "That seems unlikely. The story I heard claims that the skull was hidden on an island off the coast of Black Marsh. Margus probably has the Blackguards looking for more clues that point to the skull's exact location.\n\nBe careful in there, my friend."
msgstr "아니, 그럴 것 같지는 않군요. 제가 들었던 이야기에 따르면 그 두개골은 블랙 마쉬 연안의 해변에 숨겨져 있다고 했어요. 마르구스는 아마도 블랙가드에게 그 곳이 정확히 어디인지를 찾아보라고 하려는 것 같아요.\n\n부디 조심하세요, 친구."

#: 204987124-0-53942
msgctxt "204987124-0-53942"
msgid "What does an ancient sorcerer have to do with all this?"
msgstr "그 고대 소서러가 이것에는 대체 무슨 연관이 있는 겁니까?"

#: 228103012-0-53942
msgctxt "228103012-0-53942"
msgid "Before I enter the ruins, tell me about the Xal-Toh tablet and the legend you mentioned."
msgstr "폐허에 들어가기 전에, 잘-토 석판과 당신이 언급했던 그 전설에 대해 말해주세요."

#: 200879108-0-53940
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53940"
msgid "I'm glad you understand. My family, that's all I have left since I was taken from Murkmire. \n\nFor what it's worth, I hope you do stop them. That would be a very good thing."
msgstr "네가 이해했기 때문에 기쁘다. 우리 가족, 그건 내가 머르 메어 (Murkmire)에서 잡은 이후로 떠났던 모든 것입니다.\n\n그것이 가치가있는 것을 위해, 나는 당신이 그들을 멈추기를 바란다. 그것은 아주 좋은 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53940
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53940"
msgid "If you help me stop them, then you won't have to worry about your family any more."
msgstr "당신이 그 (것)들을 멈추는 것을 돕는 경우에, 당신은 더 이상 당신의 가족에 관하여 고민 할 필요 없을 것이다.-G-"

#: 200879108-0-53939
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53939"
msgid "That's a fair point. Very well.\n\nI overheard the Blackguards. They mentioned that Margus was funding an expedition to find the ritual objects. Said they had a boat moored near Deep Graves, along the river. It's not much, but I hope it helps."
msgstr "그것은 공정한 지적이다. 아주 좋아.\n\n블랙 가드를 들었습니다. 그들은 마거 스가 의식 물건을 찾기위한 원정 자금을 제공하고 있다고 언급했다. 그들은 강가에있는 딥 그레이브스 (Deep Graves) 근처에서 보트 정박을했다. 별로 아니지만 도움이되기를 바랍니다.-G-"

#: 204987124-0-53938
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53938"
msgid "If you help me stop them, then you won't have to worry about your family any more."
msgstr "당신이 그 (것)들을 멈추는 것을 돕는 경우에, 당신은 더 이상 당신의 가족에 관하여 고민 할 필요 없을 것이다.-G-"

#: 228103012-0-53938
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53938"
msgid "Is there anything else you can tell me that would help me stop them?"
msgstr "내가 그들을 막을 수 있다고 말해 줄 수있는 다른 것이 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-53937
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53937"
msgid "I wish you could, too. Even though there's no way I can pay off the Blackroses, even a little money might make my life easier."
msgstr "네가 할 수 있었으면 좋겠어. 비록 내가 Blackroses를 갚을 수있는 방법은 없지만, 조금이라도 돈을 벌면 내 삶이 편해질 수 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-53937
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53937"
msgid "Let me give you some money, then."
msgstr "그럼, 돈을 좀 주자.-G-"

#: 200879108-0-53936
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53936"
msgid "I'm taking a big risk, but I think the Blackroses have a transport in the river near Deep Graves. I'm not sure where, but that's what I've been able to piece together from what they've said."
msgstr "나는 큰 위험을 감수하고있다. 그러나 나는 Blackroses가 Deep Graves 근처의 강에서 수송 수단을 가지고 있다고 생각한다. 나는 그들이 어디에서 말했는지를 모를 때 어디에서 왔는지 모르겠습니다.-G-"

#: 204987124-0-53935
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53935"
msgid "Let me give you some money, then."
msgstr "그럼, 돈을 좀 주자.-G-"

#: 228103012-0-53935
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53935"
msgid "Are you certain you can't help me?"
msgstr "네가 날 도울 수 없다는 게 확실한거야?-G-"

#: 200879108-0-53934
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53934"
msgid "Suit yourself. It's no scales off my tail if you don't want to hear the rest of what I could tell you. And all because you couldn't bear to part with a little bit of gold …."
msgstr "자신에 맞게. 내가 말할 수있는 것의 나머지 부분을 듣고 싶지 않다면 내 꼬리에 비늘이 없습니다. 그리고 모든 것은 당신이 금의 작은 비트로 분해 할 수 없었기 때문에 ....-G-"

#: 204987124-0-53934
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53934"
msgid "All right, take this and tell me the rest."
msgstr "좋아, 이걸 가져와 나머지는 말해봐.-G-"

#: 200879108-0-53933
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53933"
msgid "I suppose I should be thankful for that. Look, the curse of Beela-Kaar is a terrible thing. He hated his fellow Argonians. If Margus unleashes the power of the curse, all of Murkmire will be destroyed!\n\nI hope you do stop him. I hope so very much."
msgstr "나는 그것에 대해 감사해야한다고 생각합니다. 보세요, Beela-Kaar의 저주는 끔찍한 일입니다. 그는 동료 아르고니아 인을 싫어했다. Margus가 저주의 힘을 발휘하면 Murkmire가 모두 파괴됩니다!\n\n그를 막으시기 바랍니다. 나는 그렇게 많이 희망한다.-G-"

#: 204987124-0-53933
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53933"
msgid "If you help me stop them, then you won't have to worry about the safety of your family."
msgstr "당신이 그 (것)들을 멈추는 것을 돕는 경우에, 당신은 당신의 가족의 안전에 관하여 고민 할 필요 없을 것이다.-G-"

#: 200879108-0-53932
msgctxt "200879108-0-53932"
msgid "Then I suppose we have nothing more to talk about right now.\n\nReturn to me when you have the egg."
msgstr "그럼 지금 이야기할 것은 없겠군요.\n\n그 알을 가지고 제게 돌아와 주십시오."

#: 204987124-0-53932
msgctxt "204987124-0-53932"
msgid "I'll go get you that wamasu egg now."
msgstr "그 와마수 알을 가져와 주도록 하지."

#: 228103012-0-53932
msgctxt "228103012-0-53932"
msgid "I still want to find out about Margus Derius."
msgstr "나는 아직 마르구스 드리어스에 대해 알고 싶은데."

#: 200879108-0-53931
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53931"
msgid "Do not take too long. I want an egg, not a hatchling, after all!\n\nMay a hundred shades of luck color your days, wayfarer."
msgstr "너무 오래 걸리지 마라. 나는 결국 엉덩이가 아닌 알을 원해!\n\n너의 날, 운 좋게도 수백 색의 운이 좋을지도 몰라.-G-"

#: 204987124-0-53916
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53916"
msgid "You want me to drink this?"
msgstr "내가 이것을 마실 까?-G-"

#: 200879108-0-53909
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53909"
msgid "The cave is called the Sunless Hollow, and it's located not too far from here. \n\nI have one more secret for you, wayfarer, so listen well. Margus and his associates are dangerous. I suggest caution. And with that, our business comes to an end."
msgstr "동굴은 Sunless Hollow라고 불리며, 여기에서 멀지 않은 곳에 있습니다.\n\n비밀을 좀 더 알고 있습니다. 잘 들어요. 마고 스와 그의 동료들은 위험합니다. 나는 조심성을 제안한다. 그리고 그로 인해 우리의 사업은 끝납니다.-G-"

#: 204987124-0-53906
msgctxt "204987124-0-53906"
msgid "It's in a cave called the Sunless Hollow."
msgstr "그것은 선리스 동굴이라고 불리는 동굴에 있습니다."

#: 200879108-0-53905
msgctxt "200879108-0-53905"
msgid "You are a wonder, my friend! I know exactly where that cave is. Allow me to mark the location on your map.\n\nAre you willing to see this through? I'll rally Jee-Lar, but time is of the essence. Will you go to Sunless Hollow and recover the relics?"
msgstr "당신은 정말 기적같은 사람이예요! 제가 그 동굴이 정확히 어디에 있는지 알고 있어요. 제가 지도에 표시해 드릴게요.\n\n이 일을 끝까지 해 내 주실건가요? 제가 지-라에게 집결하라고 하겠지만, 시간이 부족하군요. 선리스 동굴에 가서 이 유물들을 되찾아 주실 수 있나요?"

#: 204987124-0-53905
msgctxt "204987124-0-53905"
msgid "I'll head there immediately."
msgstr "바로 그 곳으로 가도록 하죠."

#: 200879108-0-53903
msgctxt "200879108-0-53903"
msgid "The Blackguards? My sister's tangled with them in Murkmire.\n\nI need to warn <<1>>. He's one of our agents. I've got him looking into Margus as well, but you seem to be having more luck. What else did you learn?"
msgstr "블랙가드라구요? 제 자매가 그들과 머크마이어에서 갈등이 있던 것 같은데.\n\n<<1>>에게 경고해야겠군요. 그는 저희 에이전트 중 한명이죠. 그에게도 마르구스에 대해 조사해 보라고 시켰는데, 당신이 더 운이 좋았나 보군요. 알게된 또 다른 사실은 없나요?"

#: 204987124-0-53903
msgctxt "204987124-0-53903"
msgid "Margus and the Blackguards are looking for powerful Argonian relics. They have a hidden storehouse."
msgstr "마르구스와 블랙가드는 강력한 아르고니안 유물을 찾고 있었어요. 숨겨진 비밀창고가 있다고 하더군요."

#: 228103012-0-53903
msgctxt "228103012-0-53903"
msgid "Margus Derius is working with thugs from Black Marsh called the Blackguards."
msgstr "마리우스 드리우스는 블랙가드라고 불리는 블랙 마쉬에서 온 깡패들과 일하고 있습니다."

#: 200879108-0-53894
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53894"
msgid "Whoa, that's an interesting collection of smells. This stuff is nasty. Let me mash it up a bit."
msgstr "우와, 흥미로운 냄새 수집품이야. 이 물건은 더러운거야. 나를 조금 부숴 버리자.-G-"

#: 204987124-0-53894
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53894"
msgid "Mash it up a bit?"
msgstr "매쉬가 좀 있니?-G-"

#: 228103012-0-53894
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53894"
msgid "I brought all your ingredients."
msgstr "나는 모든 재료를 가져왔다.-G-"

#: 200879108-0-53817
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53817"
msgid "That makes the area you need to search considerably smaller!\n\nFind that ship and stop Margus before he completes the ritual that unleashes the curse. I'd really rather not see Murkmire destroyed, thank you very much!"
msgstr "그러면 검색에 필요한 공간이 상당히 작아집니다!\n\n저주를 풀어주는 의식을 완료하기 전에 우주선을 발견하고 마거 스를 중지하십시오. 나는 정말로 Murkmire가 파괴되는 것을 보지 않고 있었다, 당신에게 매우 감사한다!-G-"

#: 204987124-0-53797
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53797"
msgid "All right. Let's go convince the ship's pilot to take us to Norg-Tzel."
msgstr "괜찮아. 함선 조종사에게 우리를 노르 트 - 젤 (Norg-Tzel)로 데려가도록 설득합시다.-G-"

#: 228103012-0-53797
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53797"
msgid "But we don't know where the island is located."
msgstr "그러나 우리는 섬의 위치를 모른다.-G-"

#: 200879108-0-53788
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53788"
msgid "Fair point. I heard the Blackguards talking. They mentioned they're preparing an expedition to retrieve the ritual objects. Said their ship was moored near Deep Graves, along the river.\n\nIf they find them and unleash the curse, Murkmire is doomed."
msgstr "공정한 포인트. Blackguards가 말하는 걸 들었습니다. 그들은 의식 대상을 되찾기위한 탐험을 준비하고 있다고 언급했다. 그들의 함선이 강가에있는 딥 그레이브 (Deep Graves) 근처에서 계류되었다고 말했습니다.\n\n그들이 그들을 발견하고 저주를 풀어 낸다면, 머르 메어는 운명을 저 지르게됩니다.-G-"

#: 204987124-0-53786
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53786"
msgid "One of the Argonians mentioned the ship was moored near Deep Graves."
msgstr "Argonians 중 한 명은 함선이 Deep Graves 근처에 계류되었다고 언급했습니다.-G-"

#: 200879108-0-53783
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53783"
msgid "Let me take a look. I'm pretty good at these sorts of puzzles.\n\nThis goes here … that goes there … and we have a complete map! Without a place to start, however, this could be anywhere in southern Shadowfen. I wish we had more time."
msgstr "한 번 볼게요. 나는 이런 종류의 퍼즐에 능숙합니다.\n\n이것은 여기에 있습니다 ... 거기 가면 ... 그리고 완전한지도가 있습니다! 그러나 시작할 곳이 없으면 이것은 남부의 어둠의 숲에있을 수 있습니다. 시간이 더 있었으면 좋겠어.-G-"

#: 204987124-0-53783
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53783"
msgid "What's the rush?"
msgstr "서두가 뭐니?-G-"

#: 228103012-0-53783
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53783"
msgid "I found these pieces of a map."
msgstr "나는이 조각들을 발견했다.-G-"

#: 200879108-0-53768
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53768"
msgid "That's interesting. Very interesting! Those words mean ""the forbidden place"" in the language of Murkmire.\n\nI also learned that the Blackguards are preparing to launch an expedition to find this island so Margus can perform the ritual."
msgstr "그 흥미 롭군요. 매우 흥미로운! 그 단어는 Murkmire의 언어로 \"\"금지 된 장소\"\"를 의미합니다.\n\n또한 Blackguards가 Margus가 의식을 수행 할 수 있도록이 섬을 찾기위한 탐험을 시작할 준비를하고 있음을 알았습니다.-G-"

#: 204987124-0-53768
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53768"
msgid "The Argonians I spoke to said something similar."
msgstr "내가 말한 Argonians은 비슷한 것을 말했습니다.-G-"

#: 200879108-0-53767
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53767"
msgid "We need to find that ship! One of the Argonians told me that only three Blackguards know the location, but as a precaution they each carry one-third of a map. They must work together to reach the ship.\n\nYou find two of them and I'll get the third."
msgstr "그 배를 찾아야 해! Argonians 중 한 명은 3 명의 Blackguards 만이 위치를 알고 있다고 말했지만 예방책으로지도의 3 분의 1을 가지고 있습니다. 그들은 우주선에 도착하기 위해 함께 일해야합니다.\n\n두 개를 찾으면 세 번째를 얻습니다.-G-"

#: 204987124-0-53766
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53766"
msgid "The ritual involves meditation cylinders and must be performed on an island called Norg-Tzel."
msgstr "의식은 명상 실린더를 포함하며 Norg-Tzel이라는 섬에서 수행되어야합니다.-G-"

#: 228103012-0-53766
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53766"
msgid "Yes. The Blackguards forced them to decipher a woodcut Margus found inside the nightmare idol."
msgstr "예. Blackguards는 악몽 속에서 발견 된 목판화 Margus를 해독해야했습니다.-G-"

#: 200879108-0-53764
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53764"
msgid "This is just a guess, but I think the ritual unlocks the hiding place of the Golden Skull of Beela-Kar. And once Margus gains the cursed skull, he can summon forth the power of the mad sorcerer. Power enough, the legends say, to destroy Murkmire."
msgstr "이것은 추측 일 뿐이지 만 Beela-Kar의 Golden Skull의 은신처를 숨길 수있는 방법이라고 생각합니다. 그리고 Margus가 저주받은 두개골을 얻으면 그는 미친 마법사의 힘을 소환 할 수 있습니다. Murkmire를 파괴하기에 충분하다고 전설이 전한다.-G-"

#: 204987124-0-53762
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53762"
msgid "I'm working with Cyrodilic Collections, if that's what you're asking."
msgstr "그것이 Cyrodilic Collections와 함께 일하고 있습니다.-G-"

#: 228103012-0-53762
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53762"
msgid "I'm not one of the Blackguards, but I need to know what you told them."
msgstr "나는 블랙 가드가 아니지만 당신이 그들에게 한 말을 알아야합니다.-G-"

#: 200879108-0-53760
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53760"
msgid "Look, I have a family. If the Blackguards even suspect that I told you this much, they'll make them disappear.\n\nNo, no. I have nothing else to say on this matter."
msgstr "이봐 요, 가족이 있어요. Blackguards가 내가 너에게 이렇게 많이 말한 것으로 의심된다면, 그들을 보지 못하게 할 것이다.\n\n아닙니다. 나는이 문제에 대해 말할 것도 없다.-G-"

#: 204987124-0-53760
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53760"
msgid "If you help me stop them, then you won't have to worry about the safety of your family."
msgstr "당신이 그 (것)들을 멈추는 것을 돕는 경우에, 당신은 당신의 가족의 안전에 관하여 고민 할 필요 없을 것이다.-G-"

#: 200879108-0-53759
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53759"
msgid "By performing the ritual exactly as the woodcut described it. I warned him it was dangerous. One misstep and the spell will consume him!\n\nOf course, he needs ritual objects to focus the spell. I couldn't decipher that section of the woodcut, though."
msgstr "목판화가 정확하게 묘사 된 것처럼 의식을 수행함으로써 묘사했다. 나는 위험하다고 경고했다. 한 번의 실수로 그 주문이 그를 소비하게됩니다!\n\n물론, 그는 주문을 집중하기 위해 의식적인 물건이 필요합니다. 그래도 목 판화의 해당 부분을 해독 할 수는 없었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53759
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53759"
msgid "Is there anything else you can tell me that would help me stop him?"
msgstr "내가 그를 막을 수 있다고 말해 줄 수있는 다른 것이 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-53758
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53758"
msgid "That's rather courageous of you. Few willingly oppose the Blackguards.\n\nWell, you'll need to hurry. I already interpreted the portion of the woodcut that refers to the ritual. Their leader, Margus, knows how to recover the cursed skull."
msgstr "그것은 당신을 용기있게합니다. Blackguards에 기꺼이 반대하는 사람은 거의 없습니다.\n\n글쎄, 서둘러야 할 것입니다. 나는 이미 의식을 언급하는 목 판화의 부분을 해석했다. 그들의 지도자, Margus는 저주받은 두개골을 회복하는 방법을 알고 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-53758
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53758"
msgid "And how is Margus going to do that?"
msgstr "그리고 마고 스가 어떻게 그렇게 할거야?-G-"

#: 228103012-0-53758
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53758"
msgid "I'm not one of the Blackguards. I'm trying to stop them from finding the cursed skull."
msgstr "나는 블랙 가드 중 하나가 아니야. 저주받은 두개골을 찾지 못하게하려고합니다.-G-"

#: 200879108-0-53756
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53756"
msgid "They showed me a woodcut that contained ancient Argonian symbols. I could read some of them. They described a ritual to turn meditation cylinders into keys.\n\nA contribution to my travel fund might help me remember more …."
msgstr "그들은 나에게 고대 아르고니언 상징이 들어있는 목판화를 보여주었습니다. 나는 그 중 일부를 읽을 수 있었다. 그들은 명상 실린더를 열쇠로 바꾸는 의식에 대해 설명했습니다.\n\n여행 기금에 대한 기부금으로 더 많은 것을 기억할 수 있습니다 ....-G-"

#: 204987124-0-53756
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53756"
msgid "Is this enough to spark your memory?"
msgstr "당신의 기억을 촉발하기에 충분합니까?-G-"

#: 200879108-0-53755
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53755"
msgid "All the more reason for me to run as far from this place as I possibly can. I know how powerful cursed Argonian relics can be!\n\nIf only I had enough gold for the voyage. My poor feet can only carry me so far, you know."
msgstr "내가 할 수있는 한이 곳에서 멀리 달리기위한 더 많은 이유. 저주받은 Argonian 유물이 얼마나 강력한 지 알 것입니다!\n\n항해에 충분한 금을 가지고 있다면. 나의 가난한 발은 지금까지만 나를 운반 할 수있다.-G-"

#: 204987124-0-53755
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53755"
msgid "There must be something you can tell me."
msgstr "당신이 나에게 말할 수있는 뭔가가 있어야합니다.-G-"

#: 200879108-0-53754
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53754"
msgid "You're not … oh no, if they see you talking to me ….\n\nYou have to leave. Now! I want nothing more to do with Margus Derius or the Skull of Beela-Kaar!"
msgstr "너는 아니야. 오, 안돼, 네가 나 한테 말하는 걸 본다면 ...\n\n떠나야 만 해. 지금! 나는 Bearg-Kaar의 Margus Derius 나 Skull과 더 이상 관련이 없다!-G-"

#: 204987124-0-53754
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53754"
msgid "If you don't help me, they're going to get their hands on the cursed skull."
msgstr "너가 나를 도와주지 않으면 저주받은 두개골에 손을 넣을거야.-G-"

#: 228103012-0-53754
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53754"
msgid "I'm not one of the Blackguards. I need you to tell me what you told them."
msgstr "나는 블랙 가드 중 하나가 아니야. 네가 그들에게 한 말을 말해줘.-G-"

#: 200879108-0-53728
msgctxt "200879108-0-53728"
msgid "Here. You check on the Argonians on this list and I'll go check on a few others. Meet me back here after you're done and we can compare notes.\n\nJust be careful. If the Blackguards found them, there's a good chance they're keeping an eye on them."
msgstr "여기요. 이 리스트에 있는 아르고니안들을 만나보고 오세요. 저는 다른 아르고니안들과 이야기해 보도록 할게요. 우리 둘 다 갔다오면, 여기서 만나서 서로의 노트를 비교해 보도록 하죠.\n\n조심하세요. 만약 블랙가드들이 그들을 찾았다면, 아마 그 블랙가드들은 계속 그들을 감시하고 있을 거예요."

#: 204987124-0-53727
msgctxt "204987124-0-53727"
msgid "How do we find these Argonians so we can check on them?"
msgstr "어떻게 그 모든 아르고니안들을 찾아서 확인해 볼 수 있을까요?"

#: 228103012-0-53727
msgctxt "228103012-0-53727"
msgid "Concordia wants us to talk to local Argonians with knowledge of antiquities from Murkmire."
msgstr "콘코디아는 우리들이 머크마이어의 골동품에 대한 지식이 있는 현지 아르고니안들과 이야기해보라고 했어요."

#: 200879108-0-53720
msgctxt "200879108-0-53720"
msgid "Chid-Moska? That's in Shadowfen and that's a fact! We should hurry if we want to stop Margus and the Blackguards!\n\nI can arrange transportation for us. Just tell me when you're ready to go."
msgstr "치드-모스카요? 그곳은 섀도우펜에 있는 곳이고 정말 사실이군요! 마르구스와 블랙가드를 저지하려면 빠르게 출발해야 해요!\n\n운송 수단은 제가 마련해 드릴테니, 갈 준비가 됐으면 그냥 저에게 알려 주세요."

#: 204987124-0-53720
msgctxt "204987124-0-53720"
msgid "I'm ready. Let's go!"
msgstr "준비 됐습니다. 가자구요!"

#: 200879108-0-53719
msgctxt "200879108-0-53719"
msgid "All right. Do what you need to do. When you're ready, find me and we can travel to Shadowfen."
msgstr "괜찮습니다. 해야 할 일들을 끝내십시오. 준비 되셨으면, 저를 찾아와 같이 섀도우펜으로 갑시다."

#: 204987124-0-53719
msgctxt "204987124-0-53719"
msgid "I'm ready. Let's go!"
msgstr "준비 됐습니다. 가자구요!"

#: 200879108-0-53717
msgctxt "200879108-0-53717"
msgid "Concordia mentioned something about the Xal-Toh tablet. An old legend. Reminds me of a story my egg-mother used to tell me about a cursed skull ….\n\nThat's a worry for later. Concordia sent me to help you right before she departed."
msgstr "콘코디아는 잘-토 석판에 대해 언급하더군요. 오래된 전설 말이예요. 제 어머니께서 저에게 해주시던 저주받은 두개골과 관련된 이야기가 떠오르던데 말이죠.\n\n하지만 그건 나중에 생각해보도록 하죠. 콘코디아가 떠나기 전에 콘코디아가 당신을 돕기 위해 저를 보냈어요."

#: 204987124-0-53717
msgctxt "204987124-0-53717"
msgid "Where did Concordia go?"
msgstr "콘코디아는 어디로 갔습니까?"

#: 228103012-0-53717
msgctxt "228103012-0-53717"
msgid "Eshundir was murdered, but I learned that the antiquities are leading Margus to something important."
msgstr "에슌디어는 살해되었지만, 이 골동품들이 마르구스를 무언가 중요한 것에 데려가고 있다는 것을 알게 되었습니다."

#: 200879108-0-53716
msgctxt "200879108-0-53716"
msgid "No, I will say nothing else. This one prefers to keep her blood inside her body! But these items point to other relics. Relics Margus needs to reach his ultimate goal, whatever that is.\n\nThe Blackguard murderer, maybe he left a clue you could follow?"
msgstr "아니, 나는 더 이상 아무 말도 하지 않을거야. 나는 내 피가 내 몸 안에 있는 걸 선호하는 편이거든! 하지만 이것들은 다른 유물들을 가리키고 있어. 그게 무엇이든간에, 마르구스가 궁극적인 목표를 달성하기 위해 필요한 유물 말이지.\n\n어쩌면 블랙가드 살인자가 흔적을 남기고 가지 않았을까?"

#: 204987124-0-53716
msgctxt "204987124-0-53716"
msgid "Good idea. I'll take a look around."
msgstr "좋은 생각이군. 주변을 둘러보겠어."

#: 200879108-0-53713
msgctxt "200879108-0-53713"
msgid "This one has no proof, but I'm sure Margus sent one of his Blackguard thugs to silence poor Eshundir. I feel it in my tail!\n\nGrethaa slipped away at the first sign of trouble and I hid in a crate. Eshundir … he wasn't so lucky."
msgstr "확실한 증거는 없지만, 마르구스가 이 불쌍한 에슌디어의 입막음을 하기 위해서 블랙가드 자객 하나를 보낸 게 분명해. 내 꼬리에서 느껴진다고!\n\n그레타는 문제가 생길거라는 느낌을 받자마자 바로 빠져있었고, 나는 상자 안에 숨어있었지. 에슌디어는... 그렇게 운이 좋지 못했지."

#: 204987124-0-53713
msgctxt "204987124-0-53713"
msgid "I was hoping Eshundir could tell me about these Argonian antiquities."
msgstr "나는 에슌디어에게 이 아르고니안 유물들에 대한 이야기를 듣고자 했었는데."

#: 228103012-0-53713
msgctxt "228103012-0-53713"
msgid "What happened down here?"
msgstr "여기서 무슨 일이 일어난거지?"

#: 200879108-0-53712
msgctxt "200879108-0-53712"
msgid "An old legend involves a necklace and a tablet. If I'm right ….\n\nReturn to the Outlaws Refuge and talk to Eshundir the smuggler. He's an expert on Argonian lore. Ask him what he knows about these relics. Meanwhile, there's a book I need to look at."
msgstr "옛 전설에 이 목걸이와 석판에 대한 이야기가 있죠. 만약 제가 옳다면..\n\n무법자 은신처로 가서 밀수꾼 에슌디어와 다시 이야기 해보세요. 그는 아르고니안 전설의 전문가죠. 그에게 이 유물들에 대해 아는 것들이 있나 물어보세요. 그동안, 저는 찾아볼 책들이 있군요."

#: 204987124-0-53712
msgctxt "204987124-0-53712"
msgid "I'll go have another talk with Eshundir."
msgstr "에슌디어와 다시 이야기 해보도록 하죠."

#: 200879108-0-53711
msgctxt "200879108-0-53711"
msgid "Let me see what you found. Hmm. An Argonian charm necklace. See the amulet? That's a river stone. The Imperial Legion called them swamp coins.\n\nAnd this is a Xal-Toh tablet. That literally translates as sacred secret. Very interesting …."
msgstr "당신이 발견한 것을 좀 보여주세요. 흠... 매력적인 아르고니안 목걸이군요. 이 아뮬렛을 보셨나요? 이것은 강에서 온 돌이예요. 임페리얼 군단은 이것을 늪지 동전이라고도 불렀죠.\n\n그리고 이것은 잘-토 석판이군요. 번역하자면 성스러운 비밀이군요. 정말 흥미로운데요..."

#: 204987124-0-53711
msgctxt "204987124-0-53711"
msgid "Are these items significant in some way?"
msgstr "이것들이 어떤 의미로 중요한 것들이죠?"

#: 228103012-0-53711
msgctxt "228103012-0-53711"
msgid "I recovered these antiquities from the Sunless Hollow, but there was no sign of Margus Derius."
msgstr "선리스 동굴에서의 유물들은 되찾았지만 마르구스 드리어스의 흔적은 없더군요."

#: 200879108-0-53708
msgctxt "200879108-0-53708"
msgid "Sounds like you didn't need Jee-Lar's help after all. Ah, well. I'm not anxious to fight with these Blackguards anyway.\n\nI erect the spine of greeting, new friend of Jee-Lar. I am happy to meet you, and that's a fact!"
msgstr "결국 이 지-라의 도움은 필요 없던 것으로 들리는군요. 아, 뭐. 제가 저 블랙가드들과 싸우기 무서웠던 건 아니지만 말이죠.\n\n무척이나 반갑습니다, 지-라의 새로운 친구여. 만나서 정말 반갑군요, 정말이예요!"

#: 204987124-0-53708
msgctxt "204987124-0-53708"
msgid "How long have you worked for Cyrodilic Collections?"
msgstr "시로딜 유물 복원단에서 일한지 얼마나 되셨습니까?"

#: 228103012-0-53708
msgctxt "228103012-0-53708"
msgid "I'm a friend of Concordia. I recovered these antiquities for Cyrodilic Collections."
msgstr "저는 콘코디아의 친구입니다. 시로딜 유물 복원단을 위해 이 유물을 되찾으러 왔습니다."

#: 200879108-0-53703
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53703"
msgid "One and the same! Margus Derius. He's a black marketeer who cares only about profit. He was a member of our society until he stole our research and disappeared.\n\nI need you to infiltrate the nearby Outlaws Refuge and figure out what Margus is up to."
msgstr "하나와 같은! Margus Derius. 그는 이익만을 염두에 둔 흑인시 장자입니다. 그는 우리 연구를 훔쳐 사라질 때까지 우리 사회의 일원이었습니다.\n\n근처의 무법자 피난민에게 침투하고 마르 고스가 무엇인지 알아 내려고합니다.-G-"

#: 204987124-0-53703
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53703"
msgid "What should I look for in the Outlaws Refuge?"
msgstr "무법자 피난소에서 무엇을 찾아야합니까?-G-"

#: 200879108-0-53701
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53701"
msgid "Our society consists of me, my sister, and a few associates. We've been preparing an expedition to return the antiquities we've recovered to Murkmire, deep in the heart of Black Marsh. Unfortunately, our competition has become … aggressive."
msgstr "우리 사회는 나, 여동생, 그리고 소수의 동료들로 구성되어 있습니다. 우리는 Black Marsh의 중심부에있는 Murkmire에 우리가 되찾은 골동품을 되돌려주기위한 탐험을 준비하고 있습니다. 불행히도, 우리의 경쟁은 공격적이되었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53701
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53701"
msgid "The dastardly scoundrel you mentioned?"
msgstr "네가 언급 한 비열한 불평들?-G-"

#: 228103012-0-53701
msgctxt "228103012-0-53701"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 종류의 도움이 필요하신가요?"

#: 200879108-0-53690
msgctxt "200879108-0-53690"
msgid "I require a wamasu egg. Not just any egg, mind you. A specific egg from a specific nest. Let me mark the location on your map.\n\nBring me an egg from that nest and I'll tell you more about Margus than you really care to know."
msgstr "저는 와마수 알이 필요합니다. 그냥 아무런 알이 아니라, 특정한 둥지에 있는 아주 특별한 알을 말이죠. 제가 지도에 그 둥지의 위치를 표시해 드리도록 하겠습니다.\n\n그 둥지에서 그 알을 제게 가져다 주신다면, 당신이 원하는 것 이상의 마르구스에 대한 정보를 드릴 수 있습니다."

#: 204987124-0-53690
msgctxt "204987124-0-53690"
msgid "I'll get you the wamasu egg."
msgstr "그럼 그 와마수 알을 가져와 주지."

#: 200879108-0-53689
msgctxt "200879108-0-53689"
msgid "Such aggression! There is no need to threaten violence, my friend. Eshundir said he would take care of you, and indeed he will.\n\nMargus has associated himself with a band of thugs and outlaws. They hide in a cave like rabid guar."
msgstr "그렇게 공격적이라니! 그런 폭력으로 저를 위협하실 필요는 없을 것 같군요, 친구여. 이 에슌디어가 당신을 위해 말을 해 드리죠, 당연하죠.\n\n마르구스는 무법자들과 깡패들의 무리와 연괸되어 있어요. 그들은 광포한 구아르마냥 동굴에 숨어 있습니다."

#: 204987124-0-53689
msgctxt "204987124-0-53689"
msgid "Tell me more about this cave."
msgstr "그 동굴에 대해 더 말해봐."

#: 200879108-0-53688
msgctxt "200879108-0-53688"
msgid "And I'm waiting for a wamasu egg. To be more specific, I'm waiting for one of the beautiful eggs from the nest I marked on your map.\n\nDo you have a wamasu egg for me hiding in your pack, perhaps?"
msgstr "그리고 저는 아직 그 와마수 알을 기다리고 있습니다. 정확히 말하자면, 제가 표시해 드린 그 둥지에 있는 아주 아름다운 알을 기다리고 있는 것이죠.\n\n그래서, 그 주머니 속에 제가 원했던 그 와마수 알이 들어 있는겁니까?"

#: 204987124-0-53688
msgctxt "204987124-0-53688"
msgid "I haven't acquired the wamasu egg yet."
msgstr "아니, 아직 그 알을 얻지 못했는데."

#: 228103012-0-53688
msgctxt "228103012-0-53688"
msgid "I still want to find out about Margus Derius."
msgstr "나는 아직 마르구스 드리어스에 대해 알고 싶은데."

#: 200879108-0-53687
msgctxt "200879108-0-53687"
msgid "I prefer merchant to smuggler, but call me what you will. I transport rare and valuable antiquities—no questions asked. I'm also considered the most knowledgeable Argonian relics expert outside of Black Marsh. \n\nSo, how can I help you this day?"
msgstr "저는 밀수꾼이라고 불리는 것 보단 상인이라고 불리는 것을 더 좋아하는 편이지만, 당신이 원하는 대로 부르시죠. 저는 희귀하고 가치있는 골동품들을 아무런 군말 없이 운반합니다. 또 저는 블랙 마쉬 밖에선 아르고니안의 유물에 대해 가장 잘 알고 있는 사람으로도 불리지요.\n\n그래서, 제가 뭘 도와드릴수 있을까요?"

#: 204987124-0-53687
msgctxt "204987124-0-53687"
msgid "What can you tell me about a person named Margus Derius?"
msgstr "마르구스 드리어스라는 사람에 대해 말해줄 수 있나?"

#: 228103012-0-53687
msgctxt "228103012-0-53687"
msgid "You're Eshundir the smuggler? I need to ask you about something."
msgstr "당신이 밀수꾼 에슌디어인가? 물어볼 것이 좀 있는데."

#: 200879108-0-53682
msgctxt "200879108-0-53682"
msgid "Then this one has nothing to say to you right now. Find my assistant or I'll never tell you what I know about Margus Derius."
msgstr "그럼 내가 너에게 해줄 말은 아직 아무것도 없군. 내 조수를 찾아오기 전까진 절대로 마르구스 드리어스에 대한 이야기는 해 주지 않을거야."

#: 228103012-0-53682
msgctxt "228103012-0-53682"
msgid "I haven't found your assistant yet."
msgstr "아니, 아직 찾지 못했는데."

#: 200879108-0-53680
msgctxt "200879108-0-53680"
msgid "This one sent Argar to an old ruin. He was to pick up a package from some thieves we do business with and bring it to me. Here, let me mark the location on your map.\n\nGo, find out what happened to him. Then I will tell you about Margus Derius."
msgstr "난 아르가를 오래된 유적지로 보냈어. 그 녀석의 임무는 나와 사업을 하는 도둑들에게 물품을 받아오는 것이었지. 여기, 네 지도에 위치를 표시해 줄게.\n\n이제 가서 그에게 무슨 일이 일어났는지 확인해. 그러면 마르구스 드리어스에 대해 이야기 해주도록 하지."

#: 204987124-0-53679
msgctxt "204987124-0-53679"
msgid "I need to find out about a collector named Margus Derius."
msgstr "나는 마르구스 드리어스라는 수집가를 찾아내야 해."

#: 228103012-0-53679
msgctxt "228103012-0-53679"
msgid "Does your black market deal in Argonian antiquities?"
msgstr "네 암시장은 아르고니안 유물을 팔고 있는 건가?"

#: 200879108-0-53674
msgctxt "200879108-0-53674"
msgid "Well, get to it! Information is like mammoth milk. It spoils if you don't use it quickly."
msgstr "그럼 빨리 가져와! 정보는 매머드의 젖과 같은거지. 빨리 쓰지 않으면 쓸데가 없어 진다고."

#: 228103012-0-53674
msgctxt "228103012-0-53674"
msgid "I'm still working on getting you that item."
msgstr "아직 구하려고 하는 중이야."

#: 200879108-0-53673
msgctxt "200879108-0-53673"
msgid "The best kind, one that benefits us both!\n\nAllow me to mark a house on your map. Inside you'll find a crate that contains an elegant jacket. I'm something of a snappy dresser and I want that jacket. Bring it to me and I'll tell you all about Margus."
msgstr "우리 모두에게 이익이 되는 부탁이지!\n\n내가 네 지도에 내 집의 위치를 표시해 주지. 아주 우아한 자켓이 있는 상자를 그 안에서 찾을 수 있을거야. 나는 꽤 옷을 잘 입는 사람이고, 나는 지금 그 자켓을 원해. 그걸 나에게 가져다 주면, 마르구스 드리어스에 대해 내가 아는 것들을 좀 말해 주도록 하지."

#: 204987124-0-53671
msgctxt "204987124-0-53671"
msgid "What kind of favor are we talking about?"
msgstr "내가 뭘 해줬으면 좋겠지?"

#: 228103012-0-53671
msgctxt "228103012-0-53671"
msgid "I seek information about Margus Derius."
msgstr "마르구스 드리어스에 대한 정보를 찾고 있는데."

#: 200879108-0-53669
msgctxt "200879108-0-53669"
msgid "Several years ago, my family was attacked by a pack of werewolves. My father was bitten while trying to defend us. When he transformed, he assaulted a member of my tribe. \n\nHe … had to be killed."
msgstr "몇 년 전, 우리 가족은 늑대인간 무리에게 공격을 받았어. 아버지는 우리를 지키다 물리셨지. 그가 변신했을 때, 부족의 일원을 공격하셨어.\n\n그래서 그는... 처형당하셨지."

#: 204987124-0-53669
msgctxt "204987124-0-53669"
msgid "Why try to save him now?"
msgstr "왜 그를 구하려는 거야?"

#: 200879108-0-53668
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53668"
msgid "No, it isn't. But what about what I want? For years, this is all I've ever wished for. To finally save my father. To finally repay his selfless actions.\n\nI've risked everything towards this goal. How can I turn back now?"
msgstr "아니, 그렇지 않아. 하지만 내가 원하는 걸 뭘까? 수년 동안, 이것이 내가 바라던 모든 것입니다. 마침내 아버지를 구하기 위해서. 마침내 그의 사심없는 행동을 갚아주십시오.\n\n나는이 목표를 향해 모든 것을 기울였습니다. 어떻게 지금 되돌릴 수 있습니까?-G-"

#: 204987124-0-53668
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53668"
msgid "Save your father. Do what you feel is right."
msgstr "너의 아버지를 구해줘. 당신이 느끼는 것을 올바르게하십시오.-G-"

#: 200879108-0-53666
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53666"
msgid "Strange. Hircine invites the participants of these hunts himself. The only reason I snuck my way in was because of Azura's wisdom.\n\nWell, the most important thing is that we collect Tarcyr's heart before he does."
msgstr "이상한. Hircine은이 사냥의 참가자들을 직접 초대합니다. 내가 아는 곳의 유일한 이유는 Azura의 지혜 때문이었습니다.\n\n글쎄요, 가장 중요한 것은 그가하기 전에 타시르의 마음을 수집한다는 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53666
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53666"
msgid "Speaking of Tarcyr, any idea of what it did to those Nords?"
msgstr "타 시르 (Tarcyr)에 대해 말하자면, 그 노드들에게 무엇을했는지에 대한 아이디어는 무엇입니까?-G-"

#: 200879108-0-53665
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53665"
msgid "It is worrisome, isn't it? After all, the beast can turn itself invisible.\n\nOf course, we have our useful little light with us. I have a feeling it may help us discover Tarcyr, should it attempt to hide in plain sight."
msgstr "걱정 스럽네요, 그렇죠? 결국 짐승은 보이지 않게 될 수 있습니다.\n\n물론, 우리는 우리에게 우리에게 도움이되는 작은 빛이 있습니다. 내가 Tarcyr를 발견하는 데 도움이 될 것이라는 느낌이 들었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53665
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53665"
msgid "We also have to worry about Balorgh. Any idea who he is?"
msgstr "우리는 또한 Balorgh에 대해 걱정해야합니다. 그가 누구인지 아는 사람?-G-"

#: 200879108-0-53664
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53664"
msgid "Given our luck so far, I doubt it.\n\nIf we are attacked, you cannot hesitate. We've already seen how brutal the Great Hunt can be. Show mercy, and we may never leave this cursed realm."
msgstr "지금까지의 행운을 생각하면 의심 스럽네요.\n\n우리가 공격을 받으면 주저 할 수 없습니다. 우리는 이미 위대한 사냥이 얼마나 잔인한지를 보았습니다. 자비를 베풀어 라. 그러면 우리는이 저주의 영역을 떠나지 않을지도 모른다.-G-"

#: 204987124-0-53664
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53664"
msgid "Right. So, what exactly is that light your father gave us?"
msgstr "권리. 아버지가 우리에게 준 빛은 정확히 무엇입니까?-G-"

#: 200879108-0-53663
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53663"
msgid "Yes, but that Orc is still alive and kicking. And if we're to believe the leader of the Wood Elves, that fetcher played a part in their demise.\n\nNot to mention the Nords."
msgstr "네,하지만 오크가 아직 살아 있고 발로 차 있습니다. 그리고 우리가 우드 엘프의 지도자를 믿는다면, 그 족쇄는 그들의 멸망에서 일부 역할을했습니다.\n\nNords를 언급하지 않습니다.-G-"

#: 204987124-0-53663
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53663"
msgid "They could also be dead by now."
msgstr "그들은 또한 지금까지 죽을 수도 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-53662
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53662"
msgid "Or created it. The Hunting Grounds are supposed to be a hunter's paradise. Perhaps he was able to will the wisp into being?\n\nThat's just like my father though. No grand weapons or cunning traps for him. Just a helpful little wisp to light our way."
msgstr "또는 그것을 만들었습니다. 사냥터는 사냥꾼의 낙원이되어야합니다. 어쩌면 그는 어쩌면 그 속으로 빠져 나갈 수 있었 을까?\n\n아버지와 같을 것입니다. 그에게 거대한 무기 또는 교활한 함정이 없습니다. 우리의 길을 밝히는 데 도움이되는 작은 도움이됩니다.-G-"

#: 204987124-0-53662
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53662"
msgid "What can I expect within the Wispwood?"
msgstr "Wispwood에서 무엇을 기대할 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-53661
msgctxt "200879108-0-53661"
msgid "Can you kill what's already dead? I'm sure they'll reform, eventually.\n\nI suppose, without some form of death, the stakes of a hunt just aren't high enough. Not too surprising that there's a cycle of death and rebirth within this plane of Oblivion."
msgstr "이미 죽은 걸 또 죽여본 적 있어? 그들은 결국 되살아날 거야.\n\n내 생각에 아마 죽지 않는다면 사냥의 가치가 떨어지기 때문일 거야. 이 영역에서 죽음과 부활의 순환이 있는 게 놀라운 일은 아니야."

#: 204987124-0-53661
msgctxt "204987124-0-53661"
msgid "Your father seemed to think you shouldn't be here."
msgstr "네 아버지는 우리가 여기 있으면 안 된다고 생각하시는 거 같은데."

#: 200879108-0-53660
msgctxt "200879108-0-53660"
msgid "Nor a follower of Hircine, I assure you of that.\n\nIt's just the fate of all who die within the Hunting Grounds. Not generally an issue, I'm sure. It's unusual for someone who doesn't worship Hircine to end up here in the first place."
msgstr "그리고 허씬의 신자도 아니지, 그건 확실해.\n\n이곳에서 죽는 모든 이의 운명이야. 평범한 일은 아니지. 허씬의 신자도 아닌 사람이 이곳에 처음 발을 들인 건 평범한 일이 아니야. "

#: 204987124-0-53660
msgctxt "204987124-0-53660"
msgid "All right. Now, who were those women who just attacked us?"
msgstr "알았어. 그런데, 우릴 공격했던 그 여자들은 누구였을까?"

#: 200879108-0-53658
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53658"
msgid "Worshipers of the Daedric Prince of the Hunt? Doing whatever they can to win a hunting competition? Yes, I think they will attack us.\n\nLet's just hope they end up killing each other off before getting to us."
msgstr "대검의 왕자님 숭배자들? 그들이 사냥 경쟁에서 이기기 위해 무엇을 할 수 있습니까? 네, 그들이 우리를 공격 할 것 같아요.\n\n그들이 우리에게 오기 전에 서로를 죽이기를 바랍니다.-G-"

#: 204987124-0-53658
msgctxt "204987124-0-53658"
msgid "And what can you tell me about this indrik we're hunting?"
msgstr "그리고 우리가 사냥하는 인드릭에 대해 알려줄 수 있어?"

#: 200879108-0-53657
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53657"
msgid "Do give me some credit. If I'm about to jump into a plane of Oblivion, research is the least I can do. Besides, Daedric studies was always my specialty within the tribe."
msgstr "신용을 좀주세요. 내가 망각 비행기에 뛰어 들면 곧 연구가 가능합니다. 게다가, Daedric 연구는 항상 부족 내 내 전문이었다.-G-"

#: 204987124-0-53657
msgctxt "204987124-0-53657"
msgid "Then can you tell me more about where we are?"
msgstr "우리가 있는 장소에 대해 더 알려줄 수 있어?"

#: 200879108-0-53656
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53656"
msgid "I don't mean Hare as in a rabbit. It's the name given to whatever, or whoever, is being hunted. In this case, it's an indrik."
msgstr "나는 토끼처럼 토끼를 의미하지 않습니다. 그것은 무엇이든, 또는 누구든지 사냥당하는 이름입니다. 이 경우, 그것은 indrik입니다.-G-"

#: 204987124-0-53656
msgctxt "204987124-0-53656"
msgid "You seem to know a lot about the Great Hunt."
msgstr "위대한 사냥에 대해 많이 알고 있네."

#: 200879108-0-53655
msgctxt "200879108-0-53655"
msgid "I had a dream. I saw a dark forest, and heard my father's voice calling out. No matter how long I searched, I couldn't find him. \n\nAnd then I heard a beautiful voice, full of light. It was Azura."
msgstr "꿈을 꿨어. 어두운 숲이 보이고 아버지가 날 부르는 소리가 들렸지. 하지만 아무리 찾아도 아버지를 찾을 수 없었어.\n\n그리고 빛으로 가득 찬 아름다운 목소리를 들었지. 아주라님이었어."

#: 204987124-0-53655
msgctxt "204987124-0-53655"
msgid "What did she tell you?"
msgstr "그녀가 뭐라고 말 했는데?"

#: 200879108-0-53654
msgctxt "200879108-0-53654"
msgid "She spoke of a Telvanni mage who would tell me how to travel to the March of Sacrifices. Only then would I be able to win back my father's soul. And so, here I am.\n\nPerhaps she even foresaw your aid as well."
msgstr "나를 March of Sacrifices까지 가는 법을 알려줄 텔바니 마법사에 대해 말씀해 주셨어. 아버지의 영혼을 되찾는 유일한 방법이라고. 그래서 난 여기에 온 거야.\n\n아마 그분께서는 네 도움까지 알고 계셨을 거야."

#: 204987124-0-53654
msgctxt "204987124-0-53654"
msgid "If I'm to aid you, I'll need to know more about the Hunting Grounds."
msgstr "널 돕기 위해서는, 헌팅 그라운드에 대해 알 필요가 있어."

#: 200879108-0-53653
msgctxt "200879108-0-53653"
msgid "Danger, and lots of it. The creatures here are known to be ferocious, and those that hunt them even more so. We'll have to keep wary of both predator and prey.\n\nWithin this realm, it's hunt or be hunted. I suggest we keep to the former."
msgstr "위험과 위험한 것들. 이곳의 사냥감은 사납기로 유명하고, 그것들은 사냥하는 자들은 그 이상이야. 사냥꾼과 사냥감 모두 조심해야 해.\n\n이곳에서는, 사냥꾼이나 사냥감 두 가지밖에 없어. 그러니 계속 사냥꾼으로 남아야지."

#: 204987124-0-53653
msgctxt "204987124-0-53653"
msgid "Tell me more about yourself."
msgstr "네 자신에 대해 더 말해줘."

#: 200879108-0-53652
msgctxt "200879108-0-53652"
msgid "Exactly so. Any cursed with lycanthropy are forced to come here after they die, whether they were a follower of Hircine or not.\n\nThis specific section of the Hunting Grounds is known as the March of Sacrifices."
msgstr "그래. 허씬의 신자인지 아닌지는 상관없이, 짐승으로 변하는 저주를 받은 자는 예외 없이 이곳으로 끌려와.\n\n이곳은 헌팅 그라운드에서 March of Sacrifices라고 알려진 곳이야."

#: 204987124-0-53652
msgctxt "204987124-0-53652"
msgid "What can I expect here?"
msgstr "이곳에서 뭘 마주치게 될까?"

#: 200879108-0-53650
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53650"
msgid "It looks like a common wisp. I've heard tales of hunters befriending the creatures in the wilderness and using them to track down prey.\n\nActually, now that I think of it, my father was the one who told me that story."
msgstr "그것은 일반적인 wisp처럼 보입니다. 나는 사냥꾼들이 광야의 생물들과 친하게 지내고 먹이를 추적하는 이야기를 들었습니다.\n\n사실, 생각하기에 아버지는 저에게 이야기를 들려주었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53650
msgctxt "204987124-0-53650"
msgid "So your father found one of these wisps for us?"
msgstr "그럼 너희 아버지가 우리를 위해 위습을 찾아오셨다는거야?"

#: 228103012-0-53650
msgctxt "228103012-0-53650"
msgid "What exactly is that light?"
msgstr "이 빛은 대체 뭐지?"

#: 200879108-0-53649
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53649"
msgid "A weapon that will ensure successful and bountiful hunts for generations to come. An easy enough wish for one as great as Lord Hircine to grant.\n\nDon't take this competition lightly, hunter. For my tribe, it's do or die."
msgstr "세대를 넘어선 성공적이고 풍성한 사냥을 보장하는 무기. Lord Hircine이 허락하는 것만큼이나 쉽게 위대함을 원합니다.\n\n이 대회를 가볍게 잡아서는 안됩니다. 내 부족을 위해, 그것은 또는 죽는다.-G-"

#: 204987124-0-53649
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53649"
msgid "Do you think yourself capable of hunting this indrik?"
msgstr "이 indrik을 사냥 할 수 있다고 생각하니?-G-"

#: 200879108-0-53648
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53648"
msgid "The Hunting Grounds may be full of danger, but my tribe hails from Valenwood. Dangerous forests and elusive quarry are part of our everyday life.\n\nI just hope you aren't foolish enough to underestimate us."
msgstr "Hunting Grounds는 위험으로 가득차 있지만 내 부족은 Valenwood 출신입니다. 위험한 숲과 애매한 채석장은 우리 일상 생활의 일부입니다.\n\n단지 우리를 과소 평가할만큼 충분히 어리석지 않기를 바랍니다.-G-"

#: 204987124-0-53647
msgctxt "204987124-0-53647"
msgid "What will you ask Hircine to grant you?"
msgstr "허씬에게 무엇을 달라고 빌건가요?"

#: 228103012-0-53647
msgctxt "228103012-0-53647"
msgid "Why do you need Hircine's boon?"
msgstr "왜 허씬의 축복이 필요하죠?"

#: 200879108-0-53646
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53646"
msgid "Balorgh kneels for no one, be they Divine or Daedric Prince.\n\nI'm here for one thing, and that's power. If I have to play Hircine's little game to get that? So be it. But I won't be kissing his hairy arse along the way."
msgstr "Balorgh는 아무도를 위해 무릎을 꿇고, 그들은 신성한 또는 Daedric Prince가 될 수 없습니다.\n\n나는 여기에 한 가지만 있습니다. 내가 Hircine의 작은 게임을해야만한다면? 그러면 그렇게 해. 그러나 나는 그 길을 따라 그의 털이 엉덩이에 키스하지 않을 것이다.-G-"

#: 204987124-0-53645
msgctxt "204987124-0-53645"
msgid "You don't seem to have a high opinion of Hircine."
msgstr "허씬을 경외하는 것 같아 보이지는 않네요."

#: 228103012-0-53645
msgctxt "228103012-0-53645"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 말인가요?"

#: 200879108-0-53644
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53644"
msgid "Not sure yet. Winning the Great Hunt is sure to earn us eternal glory. Any prize we earn afterward is just icing on the sweetroll."
msgstr "아직 확실하지 않습니다. 위대한 사냥에서 승리하면 영원한 영광을 누릴 수 있습니다. 우리가 나중에 얻는 상금은 스위트 롤에서 장식하는 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53642
msgctxt "204987124-0-53642"
msgid "And what favor do you want to ask Hircine?"
msgstr "그리고 허씬에게 어떤 소원을 빌고 싶으신가요?"

#: 228103012-0-53642
msgctxt "228103012-0-53642"
msgid "What makes your group so special?"
msgstr "당신 그룹의 특별한 점이 뭐죠?"

#: 200879108-0-53639
msgctxt "200879108-0-53639"
msgid "You're right. I shouldn't go against my father's wishes, just to do what I think is best. Who am I to heap that guilt upon his shoulders?\n\nIs it … is it selfish that I'm relieved?"
msgstr "그래 맞아. 내가 생각하는 최선이라고 해서, 아버지의 뜻에 어긋나는 행동을 할 수는 없어. 내가 죄책감을 아버지에게 떠넘겨버리는 게 아닐까?\n\n내가 편해지자고 결정을 내린다면 그건 이기적인 걸까?"

#: 204987124-0-53639
msgctxt "204987124-0-53639"
msgid "You're making the right choice."
msgstr "넌 올바른 선택을 했어."

#: 200879108-0-53638
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53638"
msgid "Besides an absolute fetcher? Not a clue.\n\nBut that scent comment has me thinking he's more than just your common Orc. Perhaps a werewolf? That would make sense, given he's competing in Hircine's Great Hunt."
msgstr "절대 fetcher 외에? 실마리가 아닙니다.\n\n그러나 그 냄새가 나는 코멘트는 그가 당신의 일반적인 오크 이상의 것이라고 생각합니다. 아마도 늑대 인간일까요? 그는 Hircine의 Great Hunt에서 경쟁하고 있기 때문에 말이 될 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53638
msgctxt "204987124-0-53638"
msgid "He doesn't seem like a follower of Hircine though."
msgstr "그가 허씬의 신도처럼 보이지는 않더군요."

#: 228103012-0-53638
msgctxt "228103012-0-53638"
msgid "Any idea who Balorgh is?"
msgstr "발로그가 누군지 알아요?"

#: 200879108-0-53637
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53637"
msgid "Well, it killed them first, there's no mistaking that. And then it seemed to use their bodies like bloody puppets. How horrifying.\n\nThis isn't an ordinary indrik, not by any means."
msgstr "글쎄, 그것은 그들을 먼저 죽였어. 그리고 나서 그들은 시체를 피 묻은 인형처럼 사용하는 것처럼 보였습니다. 얼마나 소름 끼치는가.\n\n어떤 의미도 아닌 평범한 탐욕이 아닙니다.-G-"

#: 204987124-0-53637
msgctxt "204987124-0-53637"
msgid "Any idea of how we can take the creature down?"
msgstr "저 짐승을 쓰러뜨리기 위한 좋은 생각 있어?"

#: 228103012-0-53637
msgctxt "228103012-0-53637"
msgid "What did Tarcyr do to these Nords?"
msgstr "타시어가 여기 노드들에게 무슨 짓을 벌인걸까?"

#: 200879108-0-53636
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53636"
msgid "Going by the name, I'd say a lot of fog. Try not to get lost, all right?\n\nAnd under no circumstances are you to let your guard down. This is the perfect opportunity for the other teams to strike against us."
msgstr "그 이름으로 가면, 나는 많은 안개를 말할 것입니다. 길을 잃지 않도록 노력하십시오.\n\n그리고 어떤 상황에서도 경비원을 내려 보내지 마십시오. 이것은 다른 팀이 우리를 공격 할 수있는 절호의 기회입니다.-G-"

#: 204987124-0-53636
msgctxt "204987124-0-53636"
msgid "We at least know the Wood Elf team was killed."
msgstr "적어도 우드 엘프 팀들이 살해당했다는 사실은 알게 되었군."

#: 228103012-0-53636
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53636"
msgid "What can I expect from the Wispwood?"
msgstr "Wispwood에서 무엇을 기대할 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-53634
msgctxt "200879108-0-53634"
msgid "Yes, of course. I was led here by Azura herself in order to save my father. I cannot waver now, no matter the cost. Even if I'll be paying that cost … for eternity."
msgstr "그래, 맞아. 난 아버지를 구하기 위해 이 곳에 오는 법을 아주라께 직접 인도 받았어. 이제 흔들려서는 안 돼, 대가가 어떻게 되더라도. 그 대가를... 영원히 치러야 할지라도."

#: 204987124-0-53634
msgctxt "204987124-0-53634"
msgid "You're making the right choice."
msgstr "넌 올바른 선택을 했어."

#: 200879108-0-53633
msgctxt "200879108-0-53633"
msgid "Oh, I cannot deny my fear. This place is nothing but a den of savagery. And to never be able to join my ancestors? To never guide my people? I cannot think of a worse fate.\n\nBut I've come all this way to save my father. How can I leave him now?"
msgstr "오, 안 무섭다면 거짓말이겠지. 이곳은 야만밖에 없는 곳이야. 그리고 절대로 조상들과 함께할 수 없겠지? 부족 원들에게 가르침도 줄 수 없고? 그것보다 나쁜 운명은 생각할 수 없어.\n\n하지만 난 아버지를 구하기 위해 이 모든 것을 거쳐왔어. 이제 와서 어떻게 그를 여기 남겨두고 떠나?"

#: 204987124-0-53633
msgctxt "204987124-0-53633"
msgid "Is that what your father wants?"
msgstr "네 아버지가 그러길 바랄까?"

#: 228103012-0-53633
msgctxt "228103012-0-53633"
msgid "But then you would be miserable."
msgstr "하지만 그러면 네가 비참해질 거야."

#: 200879108-0-53631
msgctxt "200879108-0-53631"
msgid "I'm not sure. Given their prowess in battle, I doubt they were fellow competitors. It's far more likely they were spirits, living out their afterlife within the Hunting Grounds."
msgstr "모르겠어. 전투 능력을 보았을 때, 경쟁하던 사냥꾼들은 아닌 것 같아. 헌팅 그라운드에 사는 영혼으로 의심돼."

#: 204987124-0-53631
msgctxt "204987124-0-53631"
msgid "But I was able to kill them."
msgstr "하지만 죽일 수 있었잖아."

#: 228103012-0-53631
msgctxt "228103012-0-53631"
msgid "Who were those women who attacked us?"
msgstr "우릴 공격했던 그 여자들은 누구였을까?"

#: 200879108-0-53630
msgctxt "200879108-0-53630"
msgid "Of course he thinks that. After all, if I die here … I'll be trapped. Just like him."
msgstr "물론 그도 알고 있겠지. 만약 내가 여기서 죽는다면... 여기에 그분처럼 갇힐 거야."

#: 204987124-0-53630
msgctxt "204987124-0-53630"
msgid "Why would you be trapped? You're not a werewolf."
msgstr "왜 네가 여기에 붙잡힐 것으로 생각하지? 넌 늑대인간도 아니잖아."

#: 228103012-0-53630
msgctxt "228103012-0-53630"
msgid "Your father seemed to think you shouldn't be here."
msgstr "네 아버지는 우리가 여기 있으면 안 된다고 생각하시는 거 같은데."

#: 200879108-0-53627
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53627"
msgid "And do you not? Yes, Narazda knows what you are.\n\nSurely, you too have felt the duality of our affliction. This power, it is both curse and blessing. It has given us strength, power, freedom. And hardship, of course. And pain."
msgstr "그리고 그렇지 않니? 그렇습니다. 나라다는 당신이 무엇인지 압니다.\n\n물론, 당신도 우리의 고통의 이중성을 느꼈습니다. 이 힘은 저주와 축복입니다. 그것은 우리에게 힘과 힘과 자유를주었습니다. 그리고 물론, 어려움. 그리고 고통.-G-"

#: 204987124-0-53627
msgctxt "204987124-0-53627"
msgid "But you didn't admit you were a werewolf when we first met."
msgstr "하지만 당신은 우리가 처음 만났을 때 늑대인간이라는 사실을 인정하지 않았죠."

#: 200879108-0-53626
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53626"
msgid "This one will admit, there were struggles. Learning to control was not easy.\n\nBut through it all, she has gained strength. Power. Freedom. All things Narazda never had, before she was bitten. All things she would hate to lose."
msgstr "이 것은 인정할 것입니다, 투쟁이있었습니다. 통제하는 법을 배우는 것은 쉽지 않았습니다.\n\n그러나 모든 것을 통해 그녀는 힘을 얻었습니다. 힘. 자유. 나이라 즈다가 물지 않기 전에 있었던 모든 일들. 그녀가 잃는 것을 싫어하는 모든 것.-G-"

#: 204987124-0-53626
msgctxt "204987124-0-53626"
msgid "But you didn't admit you were a werewolf when we first met."
msgstr "하지만 당신은 우리가 처음 만났을 때 늑대인간이라는 사실을 인정하지 않았죠."

#: 200879108-0-53625
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53625"
msgid "Yes. It was the least this one could offer.\n\nNarazda would have guided him, had he asked. Protected him. But that was not who our handsome soldier was, walker. Till his last breath."
msgstr "예. 이 사람이 제공 할 수있는 최소한의 것이 었습니다.\n\nNarazda가 그를 안내했을 것입니다. 그를 보호 해줘. 하지만 그것은 우리의 잘 생긴 군인이 워커가 아니 었습니다. 마지막 숨을 쉴 때까지.-G-"

#: 204987124-0-53625
msgctxt "204987124-0-53625"
msgid "So you're a werewolf."
msgstr "그럼 당신은 늑대인간이군요."

#: 200879108-0-53624
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53624"
msgid "The Archivist hoped to study what happened to Narazda, to prevent it from happening to others. That is the only reason she was not killed.\n\nSo much suffering. So much death. And finally, it has been brought to an end. Thank you."
msgstr "Archivist는 Narazda가 다른 사람들에게 일어나는 것을 막기 위해 Narazda에 일어난 일을 연구하기를 희망했습니다. 그것이 그녀가 살해되지 않은 유일한 이유입니다.\n\n그렇게 많은 고통이 있습니다. 너무 많은 죽음. 그리고 마침내 끝나게되었습니다. 고맙습니다.-G-"

#: 204987124-0-53624
msgctxt "204987124-0-53624"
msgid "What did you give to Adonatus?"
msgstr "아도나투스에게 무엇을 주었죠?"

#: 200879108-0-53623
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53623"
msgid "Yes. Narazda was among those the Archivist experimented on. The testing was supposed to strengthen her, to make her more … useful to the pack.\n\nAnd in a way, it did. It made her strong enough to resist Vykosa's compulsion."
msgstr "예. Narazda는 Archivist가 실험 한 사람들 중 하나였습니다. 테스트는 그녀를 더 강하게 만들기 위해 그녀를 강화 시키기로되어있었습니다. 팩에 유용합니다.\n\n그런데 그런 식으로했습니다. 그것은 그녀를 빅 코사의 강박에 저항 할만큼 강하게 만들었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53623
msgctxt "204987124-0-53623"
msgid "So Vykosa imprisoned you."
msgstr "그래서 비코사가 당신을 가뒀군요."

#: 200879108-0-53622
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53622"
msgid "I didn't join the Silver Dawn to kill werewolves. I-I wanted to protect people. Save the lives of those who could not save themselves. Spread justice to an unjust land.\n\nKilling Narazda … that wouldn't be justice. That would simply be cruel."
msgstr "나는 늑대 인간을 죽이기 위해은 새벽에 가입하지 않았다. 나는 사람들을 보호하고 싶었습니다. 자신을 구할 수없는 사람들의 목숨을 구하십시오. 정의를 타당한 땅으로 퍼뜨려 라.\n\nNarazda를 죽이십시오. 그건 정의가 아닙니다. 그것은 단순히 잔인 할 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53621
msgctxt "204987124-0-53621"
msgid "But I thought you hated all werewolves."
msgstr "하지만 전 당신이 모든 늑대인간을 싫어할 거라고 생각했어요."

#: 200879108-0-53616
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53616"
msgid "And for that, I shall forever be grateful.\n\nGiven the circumstances, I don't think the Silver Dawn would fault me for offering you a reward. After all, it's by your actions that this keep was saved."
msgstr "그리고 그걸 위해, 나는 영원히 감사 할 것입니다.\n\n상황을 감안할 때,은 새벽이 당신에게 보상을 제공하는 것에 대해 저를 잘못한 것이라고 생각하지 않습니다. 결국,이 행동은 당신의 행동에 의해 이루어진 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53616
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53616"
msgid "A reward?"
msgstr "보상?-G-"

#: 228103012-0-53616
msgctxt "228103012-0-53616"
msgid "I also have the ingredients to cure you."
msgstr "당신을 치료할 재료들도 찾아왔어요."

#: 200879108-0-53615
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53615"
msgid "I know. And I cannot even find salvation in death.\n\nMy soul belongs to Hircine now. Even if I take my life, I'll be forever condemned to his Hunting Grounds. Never will I know the peace of Aetherius."
msgstr "알아. 그리고 나는 심지어 죽음에서 구원을 찾을 수 없습니다.\n\n내 영혼은 지금 Hircine에 속합니다. 비록 내가 내 목숨을 걸어도, 나는 그의 사냥터로 영원히 유죄 판결을받을 것이다. 나는 결코 Aetherius의 평화를 알 수 없을 것이다.-G-"

#: 204987124-0-53615
msgctxt "204987124-0-53615"
msgid "I'm sorry to hear that."
msgstr "유감이에요."

#: 228103012-0-53615
msgctxt "228103012-0-53615"
msgid "I didn't find the ingredients, though. You'll still be a werewolf."
msgstr "재료를 찾지 못 했어요. 당신은 늑대인간으로 살아야 해요."

#: 200879108-0-53614
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53614"
msgid "Let us not speak of that now, yes? Our handsome soldier would not be pleased if he overheard such things."
msgstr "우리가 지금 말하지 말자, 네? 우리의 잘 생긴 군인은 그가 그런 일을 들었다면 기뻐하지 않을 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-53613
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53613"
msgid "You think they may attack us?"
msgstr "그들이 우리를 공격 할 것 같아?-G-"

#: 228103012-0-53613
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53613"
msgid "Where exactly are we?"
msgstr "정확히 어디 있니?-G-"

#: 200879108-0-53612
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53612"
msgid "Indriks are native to Summerset. Just imagine a deer with some feathers and a horn or two. Throw in the power of teleportation, some sort of connection with nature, and there you have it.\n\nAn exciting Hare for any Great Hunt."
msgstr "Indriks는 Summerset의 원산입니다. 약간의 깃털과 경적 또는 2 개의 사슴을 상상해보십시오. 순간 이동의 힘, 자연과의 연결성을 던져라. 거기에 당신이 가지고있다.\n\n그레이트 헌트를위한 흥미 진진한 토끼.-G-"

#: 204987124-0-53612
msgctxt "204987124-0-53612"
msgid "A hare? I thought it looked like a deer."
msgstr "토끼? 난 사슴처럼 보였는데."

#: 228103012-0-53612
msgctxt "228103012-0-53612"
msgid "What can you tell me about this indrik we're hunting?"
msgstr "그리고 우리가 사냥하는 인드릭에 대해 알려줄 수 있어?"

#: 200879108-0-53611
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53611"
msgid "I'm afraid not. Vykosa's heart must still be fresh from the kill for this spell to work. We'd only have a few short moments after her death. \n\nBut we cannot delay what needs to be done. Vykosa must be defeated."
msgstr "난 두려워하지. Vykosa의 심장은이 마법이 작동하려면 여전히 죽어야한다. 그녀는 죽은 후 몇 분 밖에 안 남았습니다.\n\n그러나해야 할 일을 지연시킬 수는 없습니다. Vykosa는 패배해야합니다.-G-"

#: 204987124-0-53608
msgctxt "204987124-0-53608"
msgid "His experiments?"
msgstr "그의 실험이요?"

#: 200879108-0-53607
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53607"
msgid "Narazda …. The bodies she has seen. The screams she has heard.\n\nHe wishes to make the pack stronger, but so often he fails. This one … this one is sorry, walker, but she does not know more."
msgstr "Narazda .... 그녀가 본 시체. 그녀가들은 비명 소리.\n\n그는 더 강해지기를 원하지만 자주 실패합니다. 이건 ... 이건 미안합니다, 워커,하지만 그녀는 더 많이 알지 못합니다.-G-"

#: 204987124-0-53602
msgctxt "204987124-0-53602"
msgid "And you want to help us defeat Vykosa?"
msgstr "그래서 비코사를 쓰러뜨리는 것을 도와줄 건가요?"

#: 200879108-0-53601
msgctxt "200879108-0-53601"
msgid "I am Hanu of the Zainab tribe. As an Ashlander, I refuse to accept the divinity of the Tribunal, and instead pledge myself to Azura, our Lady of Dawn and Dusk.\n\nThe only reason I've traveled to Hircine's realm is to save my father."
msgstr "난 자이나브 부족의 하누야. 애쉬랜더로, 삼신을 섬기는 걸 거부했지, 대신 새벽과 황혼의 숙녀이신 아주라를 섬겨.\n\n내가 허씬의 영역에 온 이유는 아버지를 구하기 위해서야."

#: 204987124-0-53601
msgctxt "204987124-0-53601"
msgid "What happened to your father?"
msgstr "네 아버지에게 무슨 일이 있었지?"

#: 228103012-0-53601
msgctxt "228103012-0-53601"
msgid "Tell me more about yourself."
msgstr "네 자신에 대해 더 말해줘."

#: 200879108-0-53600
msgctxt "200879108-0-53600"
msgid "You currently stand within the realm of Hircine, the Daedric Prince of the Hunt. \n\nHircine's plane of Oblivion takes the form of an endless forest where Great Hunts are constantly held. It also serves as the afterworld for all of his worshipers."
msgstr "넌 지금 사냥의 데이드릭 프린스 허씬의 영역에 와 있어.\n\n허씬의 영역은 위대한 사냥이 영원히 계속되는 끝없는 숲이야. 그의 숭배자들은 사후에 이곳으로 와."

#: 204987124-0-53600
msgctxt "204987124-0-53600"
msgid "And werewolves also come here after they die?"
msgstr "그리고 늑대인간이 죽어도 이곳으로 와?"

#: 228103012-0-53600
msgctxt "228103012-0-53600"
msgid "Tell me about the Hunting Grounds."
msgstr "헌팅 그라운드에 대해 알려줘."

#: 200879108-0-53599
msgctxt "200879108-0-53599"
msgid "It is a test, you see. To prove that you are worthy enough to be one of her pack. Survive long enough, and she will bless you with her bite.\n\nBut most … most die."
msgstr "이건, 일종의 시험이에요. 무리의 일원이 될만한 가치가 있는 자를 추려내기 위함이죠. 충분히 오래 살아남는다면, 그녀가 직접 깨물어서 축복을 내려주겠죠.\n\n하지만 대부분은... 대부분은 죽어요."

#: 204987124-0-53599
msgctxt "204987124-0-53599"
msgid "Anything in particular I should watch out for?"
msgstr "특별히 조심해야할 것이 있나요?"

#: 200879108-0-53598
msgctxt "200879108-0-53598"
msgid "Narazda has been a prisoner for many days now. But a fool, she is not. \n\nSo she has listened. And what she has happened to hear may prove very useful to you and the handsome soldier's endeavors. If he is willing to see reason, that is."
msgstr "네라즈다는 지금까지 수 일 동안 감금되었어요. 바보들이나 그랬겠지만, 그녀는 다르죠.\n\n그래서 그녀는 엿들었어요. 그리고 그녀가 들은 내용들은 당신과 저 잘생긴 병사에게 도움이 될 거에요. 그가 왜 잘 아는지 이유를 알고자 한다면, 그렇게 되었기 때문이죠."

#: 204987124-0-53598
msgctxt "204987124-0-53598"
msgid "So what have you heard about the garden?"
msgstr "그럼 정원에 대해서는 어떤 이야기를 들었죠?"

#: 200879108-0-53597
msgctxt "200879108-0-53597"
msgid "Not alone. We'll also need to collect ripened belladonna berries, as well as a spell scroll. But those will be further within the keep.\n\nI can't stress enough how important this cure would be for my order."
msgstr "그것만 필요한 게 아닙니다. 잘 익은 벨라돈나풀과 마법 두루마리도 필요하죠. 하지만 그것들은 요새의 더 깊은 곳에 있을 겁니다.\n\n이 저주 치료법이 우리 조직에게 얼마나 중요했는지는 아무리 강조해도 충분히자 않습니다."

#: 204987124-0-53597
msgctxt "204987124-0-53597"
msgid "Is a cure really so hard to find?"
msgstr "치료법을 찾는게 그렇게 힘드나요?"

#: 200879108-0-53596
msgctxt "200879108-0-53596"
msgid "Yes, for those who have already transformed.\n\nA few of my companions suffered that very fate. By then, the only thing we could offer them was a swift death. A horrible end for someone who dedicated their life to so just a cause."
msgstr "네, 이미 변형된 사람들에게는 찾기 힘들죠.\n\n제 동료 중 일부는 그런 비극에 시달렸습니다. 그 때까지, 우리가 베풀 수 있는 유일한 수단은 신속한 죽음뿐이었죠. 그런 대의에 삶을 바친자들에게는 끔찍한 결말입니다."

#: 204987124-0-53596
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53596"
msgid "Speaking of companions, you seem to have picked one up."
msgstr "동반자에 관해서는, 당신은 하나를 골랐어 요.-G-"

#: 200879108-0-53594
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53594"
msgid "Sometimes, the Archivist's experiments would have … unintentional effects. Often, werewolves would break under the agony. In their rage, they became nearly unstoppable.\n\nSo a poison was made to quickly end their lives."
msgstr "때때로 Archivist의 실험은 의도하지 않은 결과를 초래할 것입니다. 종종, 늑대 인간들은 고뇌 속에서 깰 것이다. 그들의 분노에서, 그들은 거의 멈출 수 없게되었다.\n그래서 독이 그들의 삶을 빨리 끝내기 위해 만들어졌다.-G-"

#: 204987124-0-53594
msgctxt "204987124-0-53594"
msgid "And you gave Adonatus that poison to kill himself."
msgstr "그리고 당신은 아도나투스에게 자살하기 위한 독을 주었군요."

#: 228103012-0-53594
msgctxt "228103012-0-53594"
msgid "What did you give to Adonatus?"
msgstr "아도나투스에게 무엇을 주었죠?"

#: 200879108-0-53593
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53593"
msgid "Forgive this one's secrecy. Not many are accepting of my kind.\n\nBut Narazda did not lie about being a prisoner. Like many, she was lured to Moon Hunter Keep by Vykosa's magic. For months, this one was forced to obey that jekosiit's commands."
msgstr "이 사람의 비밀을 용서하십시오. 많은 사람들이 제 종류를 받아들이지 않습니다.\n\n하지만 나라다는 죄수라는 것에 대해 거짓말을하지 않았습니다. 많은 사람들처럼, 그녀는 비코 사의 마법에 걸린 문 헌터 킵에게 유혹되었습니다. 몇 달 동안,이 사람은 그 제코시의 명령에 순종해야했습니다.-G-"

#: 204987124-0-53593
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53593"
msgid "But you were able to fight back?"
msgstr "하지만 다시 싸울 수 있었습니까?-G-"

#: 228103012-0-53593
msgctxt "228103012-0-53593"
msgid "So you're a werewolf."
msgstr "그럼 당신은 늑대인간이군요."

#: 200879108-0-53592
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53592"
msgid "The Archivist was not merely a bookkeeper. He performed all manner of dark experiments, always claiming he was going to make the pack stronger. \n\nVykosa paid no mind to the pain these experiments caused … the suffering."
msgstr "기록 보관자는 단순히 경리원이 아니 었습니다. 그는 모든 방법의 어두운 실험을 수행했으며, 항상 그 팩을 더 강하게 만들 것이라고 주장했습니다.\n\nVykosa는 고통으로 인해 고통을 겪었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53592
msgctxt "204987124-0-53592"
msgid "It almost sounds like you were part of these experiments."
msgstr "당신이 이 곳의 마치 실험체였다고 들리네요."

#: 228103012-0-53592
msgctxt "228103012-0-53592"
msgid "Why would you have bad memories about this room?"
msgstr "왜 이 방에 대한 나쁜 기억을 가지고 있죠?"

#: 200879108-0-53591
msgctxt "200879108-0-53591"
msgid "Most gardens have flowers and hedges, perhaps a nice pond or two. \n\nVykosa's tastes run a tad more morbid. She has planted stranglers and spriggans, beasts of root and malice. Into this garden many go, but very few escape."
msgstr "보통 정원은 꽃과 미로, 그리고 멋진 연못 한 두 개쯤 있죠.\n\n비코사의 병적인 취향이 바꿔버렸어요. 그녀는 교살초와 스프리건, 악의로 가득찬 뿌리로 만들어진 짐승들을 심었죠. 이 정원에 많은 이들이 들어왔지만, 나간 이는 거의 없어요."

#: 204987124-0-53591
msgctxt "204987124-0-53591"
msgid "Why would Vykosa make such a garden?"
msgstr "왜 비코사가 정원을 만들었을까요?"

#: 228103012-0-53591
msgctxt "228103012-0-53591"
msgid "Tell me about the garden."
msgstr "정원에 대해 말해줘요."

#: 200879108-0-53590
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53590"
msgid "Not yet. The jekosiit will first have us face another within her pack. The Archivist.\n\nWe will find him within the library, among his tomes and spells. There you shall face not only tooth and claw, but magic as well. Or so this one has heard."
msgstr "아직. 제코시는 먼저 우리가 다른 사람과 마주하게해야합니다. Archivist.\n\n우리는 도서관 내에서, 그의 톰과 주문 중에서 그를 찾을 것입니다. 거기에서 당신은 이빨과 발톱뿐만 아니라 마술에도 직면하게 될 것입니다. 또는이 사람이 들었습니다.-G-"

#: 204987124-0-53590
msgctxt "204987124-0-53590"
msgid "Seems odd for a pack of werewolves to have an archivist."
msgstr "늑대인간과 기록관이 한 무리에 있는 건 좀 이상하네요."

#: 228103012-0-53590
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53590"
msgid "Is she close?"
msgstr "그녀가 가까웠습니까?-G-"

#: 200879108-0-53588
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53588"
msgid "You have defeated many werewolves now, yes? But none like Mylenne Moon-Caller.\n\nShe speaks, and the pack listens. Of course, this is mainly because she kills all who dare disobey her. Within this keep, only Vykosa holds more power."
msgstr "너 이제 많은 늑대 인간을 물리 쳤어, 네? 하지만 Mylenne Moon-Caller와 같은 사람은 아무도 없습니다.\n\n말하면 팩이 수신 대기합니다. 물론, 이것은 주로 그녀가 그녀를 거역하는 모든 사람을 죽이기 때문입니다. 이 유지 안에는 Vykosa만이 더 많은 힘을 가지고 있습니다.-G-"

#: 228103012-0-53588
msgctxt "228103012-0-53588"
msgid "Who is Moon-Caller?"
msgstr "문-콜러가 누구죠?"

#: 200879108-0-53587
msgctxt "200879108-0-53587"
msgid "Of course! Though this one's role shall be strictly advisory. Narazda is not one for fighting.\n\nVykosa has taken the lives of far too many innocents. Her terrible reign must be brought to an end, yes? And so, this one helps."
msgstr "물론이죠! 하지만 이 몸은 조언하는 역할 밖에 해줄 수 없어요. 네라즈다는 싸움꾼이 아니니까요.\n\n비코사는 너무 많은 무고한 이들의 목숨을 앗아갔어요. 그녀의 끔찍한 통치는 끝나야 하는게 맞죠, 네? 그래서, 이 몸이 도우려는 거에요."

#: 204987124-0-53587
msgctxt "204987124-0-53587"
msgid "How do you know so much about the keep?"
msgstr "어떻게 이 요새에 대해 그렇게 잘 알고 있죠?"

#: 228103012-0-53587
msgctxt "228103012-0-53587"
msgid "So you're going to help us defeat Vykosa?"
msgstr "그래서 비코사를 쓰러뜨리는 것을 도와줄 건가요?"

#: 200879108-0-53585
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53585"
msgid "In a land such as ours, who is to say this one would be better off without such power?\n\nThough this affliction may sometimes place her in danger, it has saved Narazda as well. After all, we live in troubling times."
msgstr "우리와 같은 나라에서, 누가 이런 권력 없이는 더 나을 것인가?\n\n이 고통이 때때로 그녀를 위험에 처하게 할지도 모르지만 그것은 나라츠다를 구해 냈습니다. 결국 우리는 힘든시기에 살고 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-53585
msgctxt "204987124-0-53585"
msgid "So you enjoy being a werewolf?"
msgstr "그럼 당신은 늑대인간이 된 것을 즐기나요?"

#: 228103012-0-53585
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-53585"
msgid "Why not ask Adonatus to cure you?"
msgstr "Adonatus에게 치료를 요청하지 않으시겠습니까?-G-"

#: 200879108-0-53584
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53584"
msgid "There's many reasons I could give. Certainly, I have no guarantee of killing her in my weakened state. Logically, I have no proof she's committed crimes against innocents.\n\nBut … I don't believe that either of those reasons are what stopped me."
msgstr "내가 줄 수있는 많은 이유가있다. 확실히, 나는 약화 된 상태에서 그녀를 살해한다는 보장이 없다. 논리적으로 말해서, 나는 그녀가 무고한 사람에 대한 범죄를 저지른 증거는 없다.\n\n그러나 그 이유 중 하나가 나를 멈추게했다고 생각하지 않는다.-G-"

#: 204987124-0-53584
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53584"
msgid "Then why didn't you?"
msgstr "그럼 왜 안 그랬어?-G-"

#: 228103012-0-53584
msgctxt "228103012-0-53584"
msgid "Why didn't you kill Narazda?"
msgstr "왜 네라즈다를 죽이지 않았죠?"

#: 200879108-0-53582
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53582"
msgid "Then my salvation is close at hand. \n\nDefeating Vykosa shall be your hardest fight yet. But I have faith in you, my friend. I'm just sorry I cannot stand with you in this final battle."
msgstr "그러면 내 구원은 가까이에있다.\n\n비코 사 (Vykosa)를 정의하는 것은 아직 당신의 가장 어려운 싸움이 될 것입니다. 하지만 나는 너에 대한 믿음을 가지고있다. 나는이 마지막 전투에서 너와 설 수 없어서 미안해.-G-"

#: 228103012-0-53582
msgctxt "228103012-0-53582"
msgid "I have the necessary ingredients."
msgstr "필요한 재료를 가져왔어요."

#: 200879108-0-53581
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53581"
msgid "Then … I am doomed to remain cursed. Without those ingredients, this spell is useless."
msgstr "그렇다면 ... 나는 저주를받을 것입니다. 그 재료가 없으면이 주문은 쓸모가 없다.-G-"

#: 204987124-0-53581
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-53581"
msgid "Could you find the ingredients later?"
msgstr "나중에 재료를 찾을 수 있을까요?-G-"

#: 228103012-0-53581
msgctxt "228103012-0-53581"
msgid "I don't have the necessary ingredients."
msgstr "필요한 재료를 가지고 있지 않아요."

#: 200879108-0-53580
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53580"
msgid "For now, I can only hope. The Silver Dawn's research on a cure was very close to being complete before the keep was attacked.\n\nMeanwhile, I'll search for the spell scroll. I suspect it's somewhere in the library."
msgstr "당분간, 나는 오직 희망 할 수 있습니다. 은빛 여명의 치료법에 대한 연구는 방어기가 공격 받기 전에 완료되는 것과 아주 가깝습니다.\n\n한편, 나는 주문 철자를 검색 할 것입니다. 나는 그것이 도서관의 어딘가에 있다고 생각한다.-G-"

#: 204987124-0-53580
msgctxt "204987124-0-53580"
msgid "What will you do if you can't be cured?"
msgstr "저주를 치료하지 못하면 무엇을 할 생각이죠?"

#: 228103012-0-53580
msgctxt "228103012-0-53580"
msgid "Do you think you can really be cured?"
msgstr "정말 치유될 수 있을거라고 생각해요?"

#: 200879108-0-53579
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53579"
msgid "I'll be fine. This is just days of torture catching up to me. You should be more concerned with the upcoming fight."
msgstr "난 괜찮을거야. 이것은 저에게 따라 잡는 고문의 날입니다. 다가오는 싸움에 더 관심을 가져야합니다.-G-"

#: 228103012-0-53579
msgctxt "228103012-0-53579"
msgid "Are you all right?"
msgstr "괜찮아요?"

#: 200879108-0-53578
msgctxt "200879108-0-53578"
msgid "Before Vykosa took over this keep, the Silver Dawn used it as a base for research. Our most important studies involved finding a comprehensive cure for lycanthropy. \n\nPart of this cure was cultivating a unique strain of wolfsbane."
msgstr "비코사가 이 요새를 점령하기 전, 실버 던은 그 꽃을 연구했습니다. 가장 중요한 연구는 늑대인간화에 대한 포괄적인 치료법을 찾는 것이었지요.\n\n치료 연구의 일환으로 독특한 변형을 거친 투구꽃을 재배하고 있었습니다."

#: 204987124-0-53578
msgctxt "204987124-0-53578"
msgid "So this wolfsbane can cure lycanthropy?"
msgstr "그럼 이 투구꽃이 늑대인간화를 치료할 수 있나요?"

#: 228103012-0-53578
msgctxt "228103012-0-53578"
msgid "Why do you need wolfsbane?"
msgstr "왜 투구꽃이 필요하죠?"

#: 200879108-0-53577
msgctxt "200879108-0-53577"
msgid "Yes, it appears I have. Almost makes me regret freeing her.\n\nThe Khajiit doesn't seem like much of a fighter, but she did claim to have information about the current state of the keep. It might not hurt to speak to her before moving on."
msgstr "네, 그런 것 같습니다. 그녀를 풀어준게 후회됩니다.\n\n저 카짓은 전투원처럼 보이지는 않지만, 이 요새의 현재 상태를 알고 있다고 말합니다. 그러니 계속 나아가기 전에 한 번쯤 물어보는 것도 나쁘지 않겠죠. "

#: 204987124-0-53577
msgctxt "204987124-0-53577"
msgid "All right. Now, why do you need wolfsbane flowers?"
msgstr "좋아요. 그럼, 왜 투구꽃이 필요하죠?"

#: 228103012-0-53577
msgctxt "228103012-0-53577"
msgid "I see you picked up a new a friend."
msgstr "새로운 친구를 사귀셨더군요."

#: 200879108-0-53576
msgctxt "200879108-0-53576"
msgid "Yes, it was one of our largest strongholds. My companions and I hoped to regain the keep, but we underestimated the size of Vykosa's pack.\n\nI may be the only one left. Or, at least, the only one left human."
msgstr "네, 우리의 가장 큰 거점 중 하나였습니다. 제 동료와 저는 요새를 되찾으려 했지만, 비코사 무리의 크기를 과소평가했습니다.\n\n제가 유일한 생존자일지도 모릅니다. 아니, 유일하게 온전한 인간일지도 모르죠."

#: 204987124-0-53576
msgctxt "204987124-0-53576"
msgid "You think your companions may now be werewolves?"
msgstr "그럼 당신의 동료들은 이제 늑대인간일수도 있다는 건가요?"

#: 200879108-0-53575
msgctxt "200879108-0-53575"
msgid "I'm afraid they wouldn't be the first. There's many here who once belonged to the Silver Dawn, turned by Vykosa and compelled to do her bidding.\n\nKilling them now would be a mercy. I'd rather die than become one of those beasts."
msgstr "그들이 처음이 아니라는게 두렵습니다. 한 때 실버 던의 일원이었지만, 비코사에 의해 강제로 변이되고 그녀의 의지에 굴복한 자들이 많이 있을 겁니다.\n\n지금 그들을 죽이는 것이 그들에게 주는 자비입니다. 저는 저 짐승들 중 하나가 되느니 죽을 겁니다."

#: 204987124-0-53575
msgctxt "204987124-0-53575"
msgid "Who is Vykosa?"
msgstr "비코사가 누구죠?"

#: 200879108-0-53574
msgctxt "200879108-0-53574"
msgid "Proudly so. My order fights to protect Tamriel against werewolf threats. I've dedicated my life to helping that noble cause.\n\nMoon Hunter Keep used to belong to the Silver Dawn, before it was taken by Vykosa and her pack over a year ago."
msgstr "자랑스럽게도 그렇습니다. 제 조직은 늑대인간의 위협으로부터 탐리엘을 보호하기 위해 싸웁니다. 저는 그 고귀한 대의를 위해 제 삶을 바쳤습니다.\n\n문 헌터 요새는 1년 전 비코사와 그녀의 무리에게 빼앗기기 전에는 실버 던의 요새였습니다."

#: 204987124-0-53574
msgctxt "204987124-0-53574"
msgid "So the Silver Dawn originally owned this keep?"
msgstr "그럼 실버 던이 원래 이 요새를 점령했다는 건가요?"

#: 228103012-0-53574
msgctxt "228103012-0-53574"
msgid "You said you were a member of the Silver Dawn?"
msgstr "당신이 실버 던의 일원이라고 말했었죠?"

#: 200879108-0-53573
msgctxt "200879108-0-53573"
msgid "I'm not sure, but it can't be anything good.\n\nThe Silver Dawn has also received reports of several kidnappings in the surrounding area. It's likely that Vykosa is turning innocents against their will. That's what prompted my order to strike."
msgstr "그 이유는 잘 모르지만, 좋은 목적은 아닐 겁니다.\n\n실버 던은 인근 지역에서 수 차례 납치 사건이 있었다는 보고를 받았습니다. 비코사가 무고한 사람들을 납치해서 그들의 의지와 상관없이 변신시킨것이겠지요. 그게 제가 공격 명령에 자극받은 이유입니다."

#: 204987124-0-53573
msgctxt "204987124-0-53573"
msgid "So you're a member of the Silver Dawn?"
msgstr "그럼 당신은 실버 던의 일원인가요?"

#: 200879108-0-53572
msgctxt "200879108-0-53572"
msgid "Doesn't matter what I believe. What I know is that she's incredibly dangerous.\n\nOur reports indicate that she has the ability to compel other werewolves to do her bidding. Even somehow attract them to her. That's why the Moon Hunter Pack is so large."
msgstr "제가 믿는지의 여부는 중요하지 않아요. 그녀가 엄청나게 위험하다는 것은 알죠.\n\n우리 보고서에 따르면 다른 늑대인간들을 강제로 그녀의 무리 밑으로 들어오도록 하는 능력이 있어요. 어떻게든 그녀에게로 끌려오도록 하죠. 그게 문 헌터 무리가 그렇게 거대한 무리가 된 이유입니다."

#: 204987124-0-53572
msgctxt "204987124-0-53572"
msgid "Why would she need such a large pack?"
msgstr "왜 그녀는 그런 거대한 무리가 필요하죠?"

#: 200879108-0-53571
msgctxt "200879108-0-53571"
msgid "Every pack of dogs needs a leader. Werewolves are no different.\n\nBut Vykosa's power goes beyond that of a mere alpha. Legend has it she's one of the first to receive the curse of lycanthropy from Hircine."
msgstr "개의 무리들은 우두머리가 필요합니다. 늑대인간이라고 다를거 없죠.\n\n그러나 비코사의 힘은 단순한 우두머리 이상입니다. 그녀가 허씬에게 최초로 늑대인간화의 저주를 받았다는 전설이 내려오고 있어요."

#: 204987124-0-53571
msgctxt "204987124-0-53571"
msgid "Do you believe that's true?"
msgstr "그게 사실이라고 믿나요?"

#: 228103012-0-53571
msgctxt "228103012-0-53571"
msgid "Who is Vykosa?"
msgstr "비코사가 누구죠?"

#: 200879108-0-52599
msgctxt "200879108-0-52599"
msgid "Well … yes, he is. My father transformed into a werewolf before he died. As such, his spirit is forced to live within the Hunting Grounds for eternity.\n\nThe only way I can free my father's soul is to hunt down that indrik and win Hircine's favor."
msgstr "글쎄 ... 그래, 맞아. 나의 아버지는 죽기 전에 늑대 인간으로 변해 버렸어. 그래서 아버지의 영혼은 헌팅 그라운드 속에서 영원히 살지 않으면 안 돼.\n\n아버지의 영혼을 해방시킬 수 있는 유일한 방법은 그 인드릭을 찾아서 허씬의 축복을 얻는 길 뿐이야."

#: 204987124-0-52599
msgctxt "204987124-0-52599"
msgid "I can help you hunt down this indrik."
msgstr "내가 인드릭 사냥을 도와줄게."

#: 200879108-0-52593
msgctxt "200879108-0-52593"
msgid "Dead or imprisoned, depending on Vykosa's will.\n\nWhat I wouldn't give for a chance to strike back. This pack of curs needs to be taken down, before they can cause any more harm to the innocents of Tamriel."
msgstr "비코사의 명령에 따라 죽든지 투옥 당했습니다.\n\n반격의 기회는 주어지지 않았습니다. 탐리엘의 사람들에게 이것 이상의 피해를 주기 전에 이 개의 무리를 제거해야 합니다."

#: 204987124-0-52593
msgctxt "204987124-0-52593"
msgid "I can help you take down this werewolf pack."
msgstr "늑대인간 무리를 쓰러뜨리고 돌아오죠."

#: 200879108-0-52591
msgctxt "200879108-0-52591"
msgid "<You are about to enter a Group Dungeon. Are you ready to leave your current Zone?>"
msgstr "<그룹 던전에 들어가려고 합니다. 현재 지역을 떠날 준비가 되었습니까?>"

#: 204987124-0-52591
msgctxt "204987124-0-52591"
msgid "<Enter March of Sacrifices.>"
msgstr "<March of Sacrifices로 들어가십시오>"

#: 200879108-0-52590
msgctxt "200879108-0-52590"
msgid "That's what I like to hear! Be it ancient ruin or Daedric Realm, the Undaunted always come to dominate.\n\nI'm sure you're just scrambling to get back there, but don't worry. I'll be on a lookout for any other Great Hunts that Hircine announces."
msgstr "그 말을 듣고 싶었다! 고대 유적이든 데이드라의 영역이든 언던티드에게 제압되지 않는 장소는 없다.\n\n꼭 그쪽으로 돌아가고 싶어 근질거리겠지만 걱정은 필요없어. 허씬이 그레이트 헌트를 안내할지 \n 않을지 내가 주의 깊게 둘러볼께."

#: 204987124-0-52590
msgctxt "204987124-0-52590"
msgid "And as for my reward?"
msgstr "내 보상은?"

#: 228103012-0-52590
msgctxt "228103012-0-52590"
msgid "I made my way through the March of Sacrifices."
msgstr "나는 희생의 행군으로 향할거야"

#: 228103012-0-52589
msgctxt "228103012-0-52589"
msgid "Give me a foe worth bragging about!"
msgstr "자랑 할 가치가있는 적을 내놔!-G-"

#: 204987124-0-52588
msgctxt "204987124-0-52588"
msgid "Your father is trapped here?"
msgstr "네 아버지는 여기에 갇혀 있어?"

#: 228103012-0-52588
msgctxt "228103012-0-52588"
msgid "Indrik heart?"
msgstr "인드릭의 심장?"

#: 200879108-0-52587
msgctxt "200879108-0-52587"
msgid "<You are about to enter a Group Dungeon. Are you ready to leave your current Zone?>"
msgstr "<그룹 던전에 들어가려고 합니다. 현재 지역을 떠날 준비가 되었습니까?>"

#: 204987124-0-52587
msgctxt "204987124-0-52587"
msgid "<Enter <<1>>.>"
msgstr "< <<1>>을 입력한다 >"

#: 200879108-0-52586
msgctxt "200879108-0-52586"
msgid "Well done! I'd put down good gold that the Silver Dawn will reclaim it within the month. And take all the credit for clearing it out too, no doubt.\n\nBut we Undaunted will always know it was you that took out that pack of strays."
msgstr "잘했어! 큰 돈을 걸어도 좋지만, 실버 던은 1개월 내에 그곳을 되찾을 거야. 소탕의 공을 전부 자신의 것으로 만들겠지.\n\n하지만 우리 언던티드는 그 들개 무리를 처리한 것이 당신이란 걸 잊지 않을게."

#: 204987124-0-52586
msgctxt "204987124-0-52586"
msgid "And my reward?"
msgstr "그리고 내 보상은?"

#: 228103012-0-52586
msgctxt "228103012-0-52586"
msgid "I've cleared out Moon Hunter Keep."
msgstr "문 헌터 킵을 소탕했어."

#: 228103012-0-52585
msgctxt "228103012-0-52585"
msgid "Give me a foe worth bragging about!"
msgstr "자랑할 만한 가치가있는 적을 알려줘!"

#: 204987124-0-52584
msgctxt "204987124-0-52584"
msgid "Where's the rest of your companions?"
msgstr "나머지 동료들은 어디 있지?"

#: 228103012-0-52584
msgctxt "228103012-0-52584"
msgid "I can take care of myself."
msgstr "난 스스로를 지킬 수 있어요."

#: 204987124-2-53993
msgctxt "204987124-2-53993"
msgid "What kind of bread does a horse eat?"
msgstr "말은 어떤 종류의 빵을 먹나요?"

#: 204987124-2-53986
msgctxt "204987124-2-53986"
msgid "Why did the Orc decide not to be a tailor?"
msgstr "왜 오크는 재단사가 되지 않기로 결정했습니까?"

#: 204987124-2-53985
msgctxt "204987124-2-53985"
msgid "How many tickles does it take to make Hermaeus Mora laugh?"
msgstr "헤르메우스 모라를 웃게 하려면 얼마나 많은 간지러움이 필요한가?"

#: 204987124-2-53983
msgctxt "204987124-2-53983"
msgid "Fine. Have you heard the one about the craftsperson?"
msgstr "좋아. 공예가에 대한 이야기를 들어본 적이 있어?"

#: 204987124-2-53975
msgctxt "204987124-2-53975"
msgid "Why do you need me to infiltrate the nearby Outlaws Refuge?"
msgstr "왜 제가 근처에 있는 무법자 은신처에 잠입해야 한다고 하는 것이죠?"

#: 204987124-2-53596
msgctxt "204987124-2-53596"
msgid "So you're a member of the Silver Dawn?"
msgstr "그래서 당신은 실버 던의 새 멤버입니까?"

#: 204987124-2-52590
msgctxt "204987124-2-52590"
msgid "And as for my reward?"
msgstr "내 보상은?"

#: 204987124-2-52586
msgctxt "204987124-2-52586"
msgid "And my reward?"
msgstr "그리고 내 보상은?"

#: 204987124-1-54204
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54204"
msgid "Why are you sending me off to scream?"
msgstr "왜 나 한테 비명을 지르려고?-G-"

#: 204987124-1-54190
msgctxt "204987124-1-54190"
msgid "Remind me about you and your organization."
msgstr "당신과 당신의 조직에 대해 다시 설명해 주세요."

#: 204987124-1-54189
msgctxt "204987124-1-54189"
msgid "Who's Margus Derius again?"
msgstr "그래서, 마르구스 드리어스가 누구라고 했었죠?"

#: 204987124-1-54160
msgctxt "204987124-1-54160"
msgid "Who's Margus Derius again?"
msgstr "그래서, 마르구스 드리어스가 누구라고 했었죠?"

#: 204987124-1-54155
msgctxt "204987124-1-54155"
msgid "Remind me about you and your organization."
msgstr "당신과 당신의 조직에 대해 다시 설명해 주세요."

#: 204987124-1-54089
msgctxt "204987124-1-54089"
msgid "What does Cyrodilic Collections do exactly?"
msgstr "시로딜 유물 복원단이 하는 일이 정확히 뭡니까?"

#: 204987124-1-54085
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54085"
msgid "What exactly is superior dreugh wax?"
msgstr "우수한 왁스 왁스는 정확히 무엇입니까?-G-"

#: 204987124-1-54084
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54084"
msgid "I'd like to know more about Tamira Dobar."
msgstr "Tamira Dobar에 대해 더 알고 싶습니다.-G-"

#: 204987124-1-54083
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54083"
msgid "I'd like to know more about Tamira Dobar."
msgstr "Tamira Dobar에 대해 더 알고 싶습니다.-G-"

#: 204987124-1-54047
msgctxt "204987124-1-54047"
msgid "I don't have time for this. Tell me about Margus now or I'll beat the information out of you!"
msgstr "이럴 시간이 없어. 지금 당장 마르구스에 대해 말해주지 않으면 너를 조져서라도 정보를 얻어내겠어!"

#: 204987124-1-54046
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54046"
msgid "What exactly is superior dreugh wax?"
msgstr "우수한 왁스 왁스는 정확히 무엇입니까?-G-"

#: 204987124-1-54039
msgctxt "204987124-1-54039"
msgid "Why do you need me to infiltrate the nearby Outlaws Refuge?"
msgstr "왜 제가 근처에 있는 무법자 은신처에 잠입해야 한다고 하는 것이죠?"

#: 204987124-1-54037
msgctxt "204987124-1-54037"
msgid "Why do you need me to infiltrate the nearby Outlaws Refuge?"
msgstr "왜 제가 근처에 있는 무법자 은신처에 잠입해야 한다고 하는 것이죠?"

#: 204987124-1-54027
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54027"
msgid "All right. I'll take you up on that drink."
msgstr "괜찮아. 그 술 마셔 줄게.-G-"

#: 204987124-1-54023
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-54023"
msgid "Sure, I'll drink with you."
msgstr "물론, 나는 너와 함께 마실거야.-G-"

#: 204987124-1-53993
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53993"
msgid "What's the best type of story to tell a runaway horse?"
msgstr "도망가는 말을 이야기하는 가장 좋은 유형은 무엇입니까?-G-"

#: 204987124-1-53986
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53986"
msgid "Why did the fool throw his dagger away?"
msgstr "왜 바보가 단도를 버렸을까요?-G-"

#: 204987124-1-53985
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53985"
msgid "Why is Boethia such a good writer?"
msgstr "Boethia는 왜 그런 훌륭한 작가입니까?-G-"

#: 204987124-1-53983
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53983"
msgid "Right. Have you heard the one about the Daedric Prince?"
msgstr "권리. Daedric Prince에 관한 소식을 들었습니까?-G-"

#: 204987124-1-53975
msgctxt "204987124-1-53975"
msgid "What does Cyrodilic Collections do exactly?"
msgstr "Cyrodilic Collections가 하는 일이 정확히 뭡니까?"

#: 204987124-1-53938
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53938"
msgid "I understand. I'll leave you alone now."
msgstr "이해 했어. 나는 너를 지금 내버려 둘거야.-G-"

#: 204987124-1-53935
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53935"
msgid "I wish I could help."
msgstr "도움이 되었으면 좋겠어.-G-"

#: 204987124-1-53932
msgctxt "204987124-1-53932"
msgid "I don't have time for this. Tell me about Margus now or I'll beat the information out of you!"
msgstr "이럴 시간이 없어. 지금 당장 마르구스에 대해 말해주지 않으면 너를 조져서라도 정보를 얻어내겠어!"

#: 204987124-1-53760
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53760"
msgid "I understand. I'll leave you alone now."
msgstr "이해 했어. 나는 너를 지금 내버려 둘거야.-G-"

#: 204987124-1-53756
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53756"
msgid "I'm not going to pay you to help me."
msgstr "나는 당신을 도와주기 위해 돈을 지불하지 않을 것입니다.-G-"

#: 204987124-1-53720
msgctxt "204987124-1-53720"
msgid "I'm not ready to go just yet."
msgstr "아직 갈 준비가 안됐습니다."

#: 204987124-1-53688
msgctxt "204987124-1-53688"
msgid "I don't have time for this. Tell me about Margus now or I'll beat the information out of you!"
msgstr "이럴 시간이 없어. 지금 당장 마르구스에 대해 말해주지 않으면 너를 조져서라도 정보를 얻어내겠어!"

#: 204987124-1-53668
msgctxt "204987124-1-53668"
msgid "Save yourself. Your father wouldn't want you to suffer."
msgstr "너 자신을 구원해. 네 아버지는 네가 고통받는 것을 원하지 않을 거야."

#: 204987124-1-53624
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-53624"
msgid "Why not ask Adonatus to cure you?"
msgstr "Adonatus에게 치료를 요청하지 않으시겠습니까?-G-"

#: 204987124-1-53596
msgctxt "204987124-1-53596"
msgid "Tell me about Vykosa."
msgstr "비코사에 대해 알려줘요."

#: 204987124-1-53585
msgctxt "204987124-1-53585"
msgid "So you enjoy being a werewolf?"
msgstr "그럼 당신은 늑대인간이 된 것을 즐기나요?"

#: 204987124-1-53575
msgctxt "204987124-1-53575"
msgid "Why do you need wolfsbane?"
msgstr "왜 투구꽃이 필요하죠?"

#: 204987124-1-53573
msgctxt "204987124-1-53573"
msgid "Why do you need wolfsbane?"
msgstr "왜 투구꽃이 필요하죠?"

#: 204987124-1-52590
msgctxt "204987124-1-52590"
msgid "And as for my reward?"
msgstr "내 보상은?"

#: 204987124-1-52586
msgctxt "204987124-1-52586"
msgid "And my reward?"
msgstr "그리고 내 보상은?"

#: 200879108-0-54411
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54411"
msgid "A lack of food, an onslaught of bugs. Not to mention the fact that few are willing to travel through the wilds of my homeland.\n\nBut I'm sure we can overcome these struggles! Especially now that you're here to help."
msgstr "음식 부족, 벌레 맹공. 물론 조국의 야생을 여행하려는 사람은 거의 없습니다.\n\n그러나 이러한 어려움을 극복 할 수 있다고 확신합니다! 특히 당신이 도움을 받았다.-G-"

#: 200879108-0-54410
msgctxt "200879108-0-54410"
msgid "It is Cyrodilic Collections' mission to find and restore the relics of Murkmire for all to enjoy. However, our expedition has come across no end of issues. That's why Concordia asked me to stay in Shadowfen and search for assistance."
msgstr ""

#: 200879108-0-54389
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54389"
msgid "I have heard many claims regarding the accuracy of her predictions. She is frequently sought out by farmers, sailors, and the like … perhaps a little too sought out."
msgstr "나는 그녀의 예측의 정확성에 관한 많은 주장을 들었다. 그녀는 농부, 선원 등에 의해 자주 찾아 다닙니다. 아마도 조금만 추구했을 것입니다.-G-"

#: 200879108-0-54387
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54387"
msgid "The Argonian reel is a very popular dance in Murkmire and the traditional garments will attract the eyes. What adventurous spirit could refuse joining our expedition after such a striking display of our culture?"
msgstr "Argnmian 릴은 Murkmire에서 매우 인기있는 댄스이며 전통 의상이 눈을 끌 것입니다. 우리 문화 탐방이 끝난 후 탐험에 합류하기를 거부 할 수있는 모험 정신은 무엇일까?-G-"

#: 200879108-0-54075
msgctxt "200879108-0-54075"
msgid "Perfect! Did you know this jacket belonged to an associate of Margus Derius? There should be a note in the pocket. Ah, here it is.\n\nAnd this confirms the information I promised to share with you. Margus works with a group called the Blackguards."
msgstr "완벽하군! 이 자켓이 원래 마르구스 드리어스의 동료의 것이었다는 걸 알고 있었나? 이 주머니 안에 노트가 있을건데... 아, 여기 있군.\n\n그리고 여기에 내가 주겠다고 했던 그 정보가 들어있지. 마르구스는 블랙가드라고 불리는 단체와 일한다."

#: 200879108-0-54053
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54053"
msgid "I can tell you that the cave is called the Sunless Hollow, and it's located not too far from here.\n\nI have one more bit of advice. Margus and his associates are dangerous. Should you find them, I suggest caution. And that concludes our business."
msgstr "나는 동굴이 태양없는 중공이라고 부르며 여기에서 너무 멀지 않은 곳에 있다고 말할 수 있습니다.\n\n한 가지 더 조언을드립니다. 마고 스와 그의 동료들은 위험합니다. 당신이 그들을 발견한다면, 나는 조심성을 제안한다. 그리고 그것은 우리의 사업을 끝 마칩니다.-G-"

#: 200879108-0-54052
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-54052"
msgid "What an exquisite specimen! Well done, my friend, well done!\n\nAs for the information you required, know that Margus has involved himself with a band of thugs and outlaws. They hide in a dark cave like poisonous mushrooms."
msgstr "어떤 절묘한 표본! 잘 했어, 내 친구, 잘 했어!\n\n필요한 정보를 얻으려면 마거스가 도적질하고 무법자의 무리와 관련이 있음을 알아라. 그들은 독이있는 버섯처럼 어두운 동굴에 숨어 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-53976
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53976"
msgid "Gloom morel grows around Daedric sites. Check Gil-Var-Delle. As for the barbleberries, they grow along coastal regions. The venom we need is easily found in the Scuttle Pit, but not so easily collected, you see."
msgstr "Gloom morel은 Daedric 사이트를 중심으로 성장합니다. Gil-Var-Delle을 확인하십시오. 자갈은 해안 지역을 따라 자랍니다. 우리가 필요로하는 독은 Scuttle Pit에서 쉽게 발견 할 수 있지만 쉽게 수집 할 수는 없습니다.-G-"

#: 200879108-0-53942
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53942"
msgid "Well, Xal-Toh means ""sacred secret."" Each tablet contains its own mystery.\n\nI think this one is related to the legend of Beela-Kaar. He was an ancient Argonian sorcerer. Terrorized most of Black Marsh, or so the story goes."
msgstr "음, 잘-토는 \"성스러운 비밀\" 이라는 뜻입니다. 각각의 석판은 그것들만의 수수께끼가 담겨 있지요.\n\n제 생각에 이 석판은 빌라-카르의 전설과 관련있는 것 같습니다. 그는 고대 아르고니안 소서러였죠. 블랙 마쉬의 대부분의 사람들을 공포로 몰아넣었다고들 하던데, 사실인지는 잘 모르겠군요."

#: 200879108-0-53938
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53938"
msgid "I won't do anything else to endanger my family. The Blackguards warned me that they could get to them faster than a crocodile can gobble up a croaking frog.\n\nNo, I have nothing else to say to you."
msgstr "나는 가족을 위험에 빠뜨리기 위해 다른 일을하지 않을 것입니다. Blackguards는 악어가 개구리를 부추 기는 것보다 빨리 그들에게 다가 갈 수 있다고 경고했다.\n\n아니, 나는 당신에게 할 말이 없다.-G-"

#: 200879108-0-53935
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53935"
msgid "The Blackroses have me under their thumb. If I step out of line, they'll press down. I don't have enough money to pay them off."
msgstr "Blackroses는 저를 엄지하에두고 있습니다. 내가 줄을 서서 내리면, 그들은 아래로 누를 것입니다. 돈을 낼 돈이 없습니다.-G-"

#: 200879108-0-53916
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53916"
msgid "Yup. Helps it go down.\n\nThere you go. Just about ready. Take that over to the cauldron and get chugging. Bottoms up!"
msgstr "예. 도움이됩니다.\n\n가십시오. 그냥 준비 됐어. 그걸 가마솥에 가져 가서 칙칙 쟁이를 얻으세요. 상향!-G-"

#: 200879108-0-53906
msgctxt "200879108-0-53906"
msgid "That's troubling. If we don't act fast, those antiquities will disappear and the Argonians will lose a little more of their history.\n\nIf only we knew where this hidden storehouse was located …."
msgstr "그건 조금 문제가 있군요. 우리가 빠르게 행동하지 않으면, 그 골동품들은 사라지고 아르고니안들은 그들의 역사의 한 부분을 더 잃게 될 거예요.\n\n우리가 그 비밀 창고가 어디에 있는지만 알았더라면..."

#: 200879108-0-53797
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53797"
msgid "No, but the ship's pilot knows the way! We just need to board that vessel and convince the pilot to help us.\n\nI doubt the Blackguards inspire much loyalty in their hirelings."
msgstr "아니,하지만 배의 조종사는 길을 알고있어! 우리는 그 배에 탑승해야하고 조종사에게 우리를 도울 것을 납득시켜야합니다.\n\n블랙 가드가 고용 된 사람들에 대해 많은 충성도를 불러 일으키는 지 의심 스럽습니다.-G-"

#: 200879108-0-53787
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53787"
msgid "I appreciate the compensation.\n\nNow listen. Two things. The meditation cylinders are hidden on an island called Norg-Tzel, but I have no idea where that is. Second, the Blackguards are preparing a ship on the river near Deep Graves to go find them."
msgstr "보상에 감사드립니다.\n\n들어보세요. 두가지. 명상 실린더는 Norg-Tzel이라고 불리는 섬에 숨겨져 있지만, 나는 그것이 어디 있는지 전혀 모른다. 둘째, 블랙 가드는 딥 그레이브스 (Deep Graves) 근처의 강가에서 배를 타고 그들을 찾을 준비를하고 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-53786
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53786"
msgid "Well, according to what the Argonians told you, Margus knows the ritual, knows where to find the meditation cylinders, and knows the location of the forbidden island. We're running out of time.\n\nYou need to use this map to find the Blackguards' ship."
msgstr "Argonians이 말한 바에 따르면, Margus는 의식을 알고, 명상 실린더를 어디서 찾을 지 알고, 금단의 섬의 위치를 압니다. 시간이 없습니다.\n\n이지도를 사용하여 블랙 가드의 함선을 찾아야합니다.-G-"

#: 200879108-0-53766
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53766"
msgid "The Argonians I talked to said the same thing. Apparently the woodcut describes some sort of ritual that will allow Margus to either find or retrieve the cursed skull. \n\nWhat did the Argonians you talked to have to say on the subject?"
msgstr "내가 얘기 한 Argonians도 똑같이 말했다. 분명히 목판화는 Margus가 저주받은 두개골을 찾거나 가져올 수있는 일종의 의식을 묘사합니다.\n\n당신이 얘기 한 Argonians이 주제에 대해 뭐라고 말 했나요?-G-"

#: 200879108-0-53762
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53762"
msgid "Not a Blackguard? Then why should I tell you anything? Unless you're one of those thorns in their sides that their leader complained about.\n\nAre you one of them? Are you a thorn in the Blackguards' side?"
msgstr "블랙 가드가 아니야? 그럼 내가 왜 너 한테해야 할까? 당신이 그 쪽의 가시들 중 하나가 아니라면 그들의 지도자는 불평했다.\n\n그들 중 하나입니까? Blackguards 측의 가시겠습니까?-G-"

#: 200879108-0-53727
msgctxt "200879108-0-53727"
msgid "Why didn't I think of that? The Blackguards are sure to harass anyone they think can help them decipher the clues that lead to the cursed skull!\n\nI can think of five or six knowledgeable Argonians right here in Shadowfen!"
msgstr "왜 그런 생각을 미리 하지 못했을까! 블랙가드는 그 저주받은 해골로 향하는 단서들을 해독하기 위해 그들을 도울 수 있다고 생각되는 어떤 사람이든 마구 괴롭히고 다닐 거예요!\n\n섀도우펜에 있는 대여섯명의 박식한 아르고니안들이 머리속에 떠오르는군요!"

#: 200879108-0-53679
msgctxt "200879108-0-53679"
msgid "You don't take a hint very well, do you? To answer your question, this market buys and sells certain items of historic value. We maintain an extensive list of wealthy collectors and are always on the lookout for specific relics.\n\nWhy do you ask?"
msgstr "넌 힌트를 잘 받아먹는 스타일은 아니구나, 그렇지? 네 질문에 답변을 하자면, 내 암시장에선 역사적 가치가 있는 특정 물품들을 사고 팔지. 우리는 부유한 수집가들의 목록을 갖고 있고, 그 사람들은 언제나 특정한 유물을 찾고 있지.\n\n그건 왜 묻는거지?"

#: 200879108-0-53671
msgctxt "200879108-0-53671"
msgid "Well, information is my primary business, and business is good! Which reminds me, I never give anything away for free. Especially information.\n\nPerform a favor for me. Then I'll tell you what I know about Margus Derius."
msgstr "뭐, 정보가 내 주요 사업이긴 하고, 사업은 아주 좋은 것이지! 바로 그것이, 내가 어떤 것을 절대로 무료로 주지는 않는다는 것을 상기시켜주지. 특히 정보는 더더욱 말이야.\n\n내 부탁을 하나 들어주면, 내가 마르구스 드리어스에 대해 아는 것들을 말해 주지."

#: 200879108-0-53647
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53647"
msgid "What mer wouldn't want Hircine's favor?\n\nAs avid followers of the Green Pact, my tribe depends on hunting for our survival. With just one boon from the Huntsman Prince, our prosperity shall be assured."
msgstr "어떤 부녀가 Hircine의 부탁을 원하지 않습니까?\n\n친환경 협약의 열렬한 지지자로서, 내 부족은 우리의 생존을위한 사냥에 달려 있습니다. 헌츠맨 왕자의 보너스로 우리의 번영이 보장됩니다.-G-"

#: 200879108-0-53645
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53645"
msgid "This Great Hunt isn't going to be a Sundas stroll, that's all.\n\nI wouldn't waste my time getting friendly with the competition, if I were you. It's not like that tusking stag up there is going to care if we play dirty."
msgstr "이 위대한 사냥은 순 다스 (Sundas) 산책이 될 수는 없습니다.\n\n나는 당신과 경쟁 할 때 시간을 낭비하지 않을 것입니다. 우리가 더러워지면 걱정할 것입니다.-G-"

#: 200879108-0-53642
msgctxt "200879108-0-53642"
msgid "The blood of werebears runs through our veins.\n\nYou know, the cozies out there are always quick to associate Lord Hircine with werewolves. And they're fine and all, I suppose. But nothing beats a werebear's might!"
msgstr "곰인간의 피가 우리 혈관에 흐른다오.\n\n알다시피, 밖의 평범한 사람들은 허씬하면 늑대인간을 떠올리지요. 그 놈들도 충분히 괜찮소. 하지만 곰인간의 힘에 맞설 것은 없지!"

#: 200879108-0-53621
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53621"
msgid "She was my ally. That's all.\n\nI'm a simple man. I know what's right and what's wrong. Killing someone who so greatly aided me … there's no honor in that."
msgstr "그녀는 나의 동맹국이었다. 그게 다야.\n\n나는 단순한 사람이다. 나는 옳고 그른 점을 안다. 나를 크게 도왔던 누군가를 죽이면 ... 거기에는 영광이 없다.-G-"

#: 200879108-0-53613
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53613"
msgid "I heard the other hunters call it Bloodscent Pass. An evocative name, if nothing else.\n\nSpeaking of the other hunters, let's make sure to keep a lookout for our competition. I doubt followers of Hircine are keen to play fair."
msgstr "나는 다른 사냥꾼들이 그것을 Bloodscent Pass라고 부르는 것을 들었다.\n\n다른 사냥꾼들에 대해서 말하자면, 우리의 경쟁을 경계해야합니다. 나는 Hircine의 추종자들이 공평한 플레이를 열망하는지 의심 스럽다.-G-"

#: 200879108-0-53608
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53608"
msgid "When Vykosa took Moon Hunter, many of the Silver Dawn were captured and forced to turn. Such was the Archivist's fate.\n\nBut he deserves no pity. He has caused the suffering of many with his dark experiments."
msgstr "Vykosa가 문 헌터를 잡았을 때, 은빛 새벽의 많은 것이 붙잡혀졌고 돌았습니다. 그 같은 것은 Archivist의 운명이었다.\n\n그러나 그는 동정 할 가치가 없다. 그는 그의 어두운 실험으로 많은 사람들의 고통을 초래했습니다.-G-"

#: 200879108-0-53603
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-53603"
msgid "I can't focus on that right now. Even with my affliction, our first priority is defeating Vykosa and ensuring the safety of Tamriel.\n\nCompared to that duty, my life means little."
msgstr "나는 지금 당장 그것에 집중할 수 없다. 내 고난에도 불구하고 우리의 최우선 순위는 비 코사를 물리 치고 탐리 엘의 안전을 보장하는 것입니다.\n\n그 의무에 비해 내 인생은 거의 의미가 없습니다.-G-"

#: 200879108-0-53602
msgctxt "200879108-0-53602"
msgid "Yes. A powerful lurcher they call the Hedge Maze Guardian.\n\nThose who survived the garden simply avoided it. Unfortunately, it guards the only way further into the keep. If you wish to face Vykosa, it must be defeated."
msgstr "네. 울타리 미로 수호자라고 불리는 강력한 러쳐가 있어요.\n\n정원 생존자들은 그것을 피해갔죠. 불행히도, 그게 요새로 들어갈 유일한 통로를 지키고 있어요. 비코사를 만나려면, 쓰러뜨려야만 하죠."

#: 200879108-0-52588
msgctxt "200879108-0-52588"
msgid "The prize of the Great Hunt, of course! \n\nWhoever slays the indrik and presents its heart to Hircine shall earn a boon from the Daedric Prince. A boon that I very much, desperately need if I ever wish to rescue my father from this wretched place."
msgstr "위대한 사냥의 포상이지!\n\n인드릭을 사냥해서 심장을 허씬에게 바치면 데이드릭 프린스의 축복을 받아. 아버지를 이런 비참한 곳에서 구하기 위해 난 정말 그 축복이 필요해."

#: 200879108-0-52584
msgctxt "200879108-0-52584"
msgid "Can you now? I thought I could take care of myself, too. But even alongside the finest soldiers of the Silver Dawn, I couldn't take back this keep.\n\nAnd now here I am, entertainment for the very mongrels I swore to eradicate."
msgstr "그럴 수 있습니까? 저도 제 스스로를 지킬 수 있다고 생각합니다. 허나 실버 던의 가장 훌륭한 전사들과 함께라고 할 지라도, 이 요새를 되찾을 수는 없었습니다.\n\n그리고 지금 저는 여기 있습니다, 제가 뿌리 뽑기로 맹세한 잡종들의 놀잇감이 되었죠."